你問我答 澳洲移民 (5)

又爆一個 Post，繼續回覆。

利申：澳洲註冊移民代理。

再利申：非HR所以我唔會知道搵工機會，其他巴絲打可以幫忙回復搵工機會。

對的。有州擔保就可以跳過條隊直接受邀。

咁我放心得多啦，唔該巴打

可唔可以講多d 讀cookery移民的pathway?
點解要畢業後3~7年先有機申請pr?

巴打有冇做過485?
我上個Student Visa 係14-17 UNSW degree grad
然後再申請多次visa
宜家usyd master 1.5年
問題係合併兩個學位申請485得唔得
因為master唔夠兩年
但unsw grad咗超過半年失去申請資格
同埋移民局寫2011年後第一個visa 係咪=我unsw個visa 冇申請485,其實我己經冇可能再申請

你好樓主，請教下你

先講下我既情況:
就28歲，
已經結左婚，
學歷係IVE IT HD，
但從事緊政府文職工作，無IT相關工作經驗。

最近先有個移民既諗法，我可以利用既渠道係咪去澳洲讀個移民LIST專業(即IT)？
如果係，讀完再做IT工作會唔會已經太遲？

唔該晒！

你既情況係香港幾乎辦唔到（IT degree但無相關工作經驗）。

依家28歲已經係最好時機，再遲既話，畢業過33歲就更難了。

所以2個degree 唔同visa apply 都唔係問題?
我交文件係咪兩個degree 嘅 letter of completion 一次過交?
Thanks

依家廚師（Cook）無可能直接走獨立技術移民或者僱主擔保黎攞PR。

另外，Cook一定要係畢業後申請485留底做1年ft先可以通過職業評估。然後攞住職業評估同最少4個6黎湊分申請489（例如NSW偏遠地區/TAS）等，攞左489之後再2年先可以申請PR。整個過程最少3-4年。

另外有可能係畢業後湊夠5年工作經驗（海外/澳洲均可）黎走維州190州擔保。咁就最多6-7年。

或者你會想問Chef，但係一般黎講初畢業都無可能馬上做Chef，所以不討論。

無問題。一次交。

明白，咁有冇其他渠道建議？

其實係咪順住讀基本上冇咩問題?
假設1.5 年master 先再3年degree就有問題

過黎的讀master已經係最好既建議。

你呢個假設唔會成立，學校同移民局都唔會批Master倒轉讀番佢Bachelor既申請，無論係offer定簽證都唔會批。

master唔會讀到，我連bachelar都未有。
我有諗過轉做藍領，讀廚你覺得係咪好既選擇？

如果人地有$，本身香港 bachelor 去澳洲 master, grad咗再讀bachelor 唔得？
如果唔同學校點會知
最多申請到485但 student visa應該ok

28歲過黎讀 Bachelor 都未遲。

讀廚既移民路可以參考 #11。

移民局接唔接受超過兩年前嘅IELTS成績？定係一定要兩年內先有效？

Academic IELTS 會唔會接受？

謝

唔會接受過期

Academic 好似accept㗎喎

去南澳啦，好多巴打已經去

Cook 依家南澳仲可以489簽

用anzscosearch 睇緊相關資料，請問可唔可信？

樓主，我想問下如果我過左33歲點解會更加難？
唔該晒！

請問工作簽證（working visa)有咩條件？
英文？ 相關工作經驗？

33歲開始少5分

正解。

你指邊種work visa？

無澳洲僱主提供擔保既話，你可以考慮 Working Holiday Visa。

呢個網站都係 summarise 好多其他相關網站既信息資料，無話可唔可信，無 copy & paste 錯就真既。

南澳有咩好處??
會易D 申請??
都係要去讀書先再申請??

31歲

但我唔明，都未同佢做野，佢點會無啦啦擔保你？

定你意思係佢聘請你做野？

佢願意請你過去做野既話，就需要俾擔保你去攞以下三個其中一個簽證過黎。

南澳對當地畢業生會有優惠。

其次係Tasmania。

Master既話QLD都會有。

睇左上面 樓主我想問下而家基本上係咪有州擔保係最穩陣?

我指唔夠分情況下最穩陣拎到PR

仆街喇70分先得
仲諗住下年開始過黎讀社工 3-4年後先移民..

對的。

3-4年後既移民政策又可能唔一樣呢。太遠之後predict唔到。

本人 28歲，澳洲會計畢業後回港，工作3年幾。
想問下如果想番澳洲需要咩資格？

唔該巴打！

照咁睇只會愈收愈緊
愈黎愈難移了

我應該唔讀degree喇，IT門檻太高，如果讀整車果Ｄ南澳有冇州擔保？條ＰＡＴＨ應該係點？
多謝你！

自己數分啦，你澳洲grad已經多5分，視乎你邊到grad，南澳又多5分

有

修車既話同上面Carpentry差唔多。

完成之後走1.5年既Graduate Stream畢業生簽證，期間搵到1年full-time工作經驗黎完成職業評估。有左職業評估之後去申請州政府擔保，申請州擔保成功之後可以申請移民簽證。

考4個7，然後睇489既州擔保啦。

其他CPA戈D唔需要。

肯定既。前20年太多低質素既移民黎左澳洲（唔係凈指大陸人）。所以估計近呢幾年政府會控制減低移民人數，並且提高要求。

小弟 岩岩28歲,
香港科大electronic engine degree (唔係programming degree但有program course)
做左5-6年it programmer 行業
有一年去左澳州working holiday (都係做IT, 但唔係白工)

如果想移民澳州, 想問下點行條PATH好?
之前自己上australia 果gov 網, d info好鬼亂, 都唔知咩年資/學位先算夠資格移民

求解答, 唔該巴打!!

你既情况比較弱，因為degree同工作經驗不對稱所以工作經驗個邊應該加唔到分。

所以你既情況一定要考到4個7先可以考慮489簽證（年齡30，學歷15，英文10，加上州擔保比到既10分岩岩好65），然後先轉到PR。

唔該巴打解答!!

同埋知唔知用programmer技術移民既話, 有無要求工作經驗幾多年先得嫁?

你唔係IT Deg ACS (澳洲電腦學會）會用嚟工作經驗嚟代個deg, 會減4-6年不等， ACS 個網有份guidelines 好清晰

年頭Agent 話行NSW Stream 2 & NT 190
到5月lodge EOI apply 225212
依家話轉攻SA 489 High Point Supplement List 但要80分
但係我仲操緊PTE, 下個月考到嘅話，等到佢出invitation 果下又到33歲就少5分

Age: 30 (25 points on 19 Sep 2018)
Qualifications: 15
Work Experiences: 15
English: 0 (IELTS all band 6, will attempt PTE to target +10)
State Nomination: 5 (for 190)/ 10 (for 489)

Total points as at now: 65 (for 190)/ 70 (for 489)

Ching 有無咩建議，到時再考CCL 定再做skill assessment 轉攻ICT PM博189

9 exp, 但係驚ACS覺得degree 唔夠ICT relevant 扣6年

其實acs係咪咁嚴 一陣當我完全無任何degree

Ching 想問多樣，如果我想帶埋老婆一齊移民得唔得

以上 Criteria Summary 幫到你。

189既話，IT類occupation只有65分就唔使考慮了。有排都輪唔到你。

225212既話NSW已經唔收了。SA既話你黎80分又太遠。

你有無申請NT489？似乎已經係最佳選擇了。

對下你既transcript既units。不過最好係盡快做個ACS評估就最準確，反正遲早都要做。

ACS其實一D都唔嚴，reference寫岩要求就得，其他文件都唔需要提供。

但係最主要係移民局戈步要提供好多其他材料（稅單，工資證明，僱傭合同等）。

當然可以帶上太太一起移民。

有諗NT 489, 不過寫employability statement發覺NT job market 麻麻，唔夠evidence。依家兩頭唔到岸

想問可唔可以lodge 兩個EOI for 唔同occupation

我想問下我男朋友係澳洲PR，我地一直都係long d關係。咁如果想申請我過去應該申請邊個visa? 我見伴侶visa都係要結左婚或者要同居12個月先可以申請。

同問
233211 Civil engineer
189 - 65
190 - 70 (NSW)

呢個財年機會大唔大
睇左陣 myimmitracker 同 expatforum
都好似冇結論

同埋有冇人知Naati Ccl 個難度係Ielts/Pte 既咩程度

Offshore 309/100 Onshore 820/801 >> for 結左婚 / 同居12個月up
Subclass 300 >> 有9個月時間比你去澳洲同男朋友結婚

所以都係要 結婚 / 同居

Civil得65/NSW70分既話，老實講有D忟水。

建議你好好考慮489。

個人認為NAATI係IELTS 7.5分左右難度。（利申：未考過但係根據多數客戶反映）

過黎讀書洗底。

如果只係男女朋友關係既話，咁就仲未算係“伴侶”。過黎最多可以用ETA/旅遊簽證。

我會建議你 go ahead 先，反正轉PR又唔一定要做番本行（除非你真係熱愛本行）。

如果連NT 489都無埋既話，咁就幾乎無機會了。

“問可唔可以lodge 兩個EOI for 唔同occupation”：唔係唔可以，但係你可以通過兩個唔同occupation既評估嗎？

我今年29 大學畢業 做過五年以上核數
我老婆26 大學畢業 做過一年護士

機會大嗎？考IELTS考general定academic?
我/老婆拎多d qualification (e.g., 我拎埋com sect/老婆拎埋midwife) 有用嗎

唔該

比多少少資料
我同老婆都係係香港既大學畢業 做番讀本科果行

我舊年已經無再做審計 開始去左做Corp Fin類既工

我同我老婆，一個29另一個28歲。
職業註冊護士同註冊職業治療師。
請問過去詳細要點，我淨係知要考IELTS，分數係7？straight 7定overall?兩個都要定其中一個？

如果以你做主申請人：做External Auditor既職業評估，需要IELTS 4個7（或者同等PTE成績），然後睇州擔保既情況黎申請489（

如果以你太太做申請人：需要做nurse/midwife滿兩年，考OET 4個B。滿足以上先可以係澳洲註冊同通過職業評估，然後按到時州擔保既情況黎申請489或者190（

你是否有 nursing degree，係既話就需要做nurse滿兩年，考OET 4個B（或者雅思A類4個7）。滿足以上先可以係澳洲註冊同通過職業評估，然後按到時州擔保既情況黎申請489或者190（

你太太係 occupational therapist？需要睇下佢能否通過評估先：

補充番，External Auditor要考A類IELTS。

我係Nursing degree，已做多於兩年，太太係occupational therapist,剛剛完成master degree, 請問OET/ 雅思係咪兩個都要考？

225212 ICT BDM 3月過左VETASSESS，5月lodge
依家想入埋ACS skill assessment之後 apply ICT PM, 但係agent 話好大機會要寫RPL

唔該哂

想請教埋:
1. 你覺得由我做申請人好定係我太太做?
2. 我由external auditor(5年經驗多d)轉左做finance manager(差少少1年), 經驗係由頭count過嗎?
3. 我以上情況應該幾時開始申請?

萬分感謝!!

1. Depends on 兩位邊個英文好D，但係你既好處係提名職位係External Auditor既話可以加10分。

2. 同上。提名職位為Finance Manager既話就無分加。

3. 盡快考出英文就可以馬上申請。

如果真係可以做到ACS評估既話，可以分開兩個EOI上。

不過again就咁睇你既情況似乎NT 489最樂觀。

如果太太岩岩先攞到OT既學歷既話，你做主申請人會好D。

OET/IELTS選一個考就得，唔需要兩個都考。

OET既好處係可以兩個test拼一個結果。註冊/評估/移民都可以。

唔該哂
咁即係應該由我申請啦 我英文好D
咁我考完IELTS (ACADEMIC) 之後就可以開波啦

如果(touchwood)我第一次拎唔列st 7/st 8
咁我應該申請住先 定係再考多次先申請?

最後問埋 如果我搵agent幫手
我要預幾多錢?

想問下各位Ching 可唔可以用working holiday visa黎做移民嘅橋樑？

Ching 有無做過NT489 ICT相關嘅成功例子，今年d例轉得太快，英文又要時間操，愈睇愈頹。

另外，如果搵到朋友喺VIC出封employment offer 有無幫助 (只係offer letter, 唔會sponsor)

P.S. 亞妹岩岩喺VIC攞到PR (佢喺度讀完書onshore TR轉PR, 物理治療，60分就搞掂)，不過relative sponsor 應該排喺189後面條隊，機會都微

想問下
29歲 單身
香港幼兒教育 DEGREE
想移民澳洲做CHILDCARE移民

要有咩條件?

香港讀緊會計學位
之後如果去澳洲讀master會計係咪可以加分？
係香港grad左做翻會計嘅工先會加多啲分？
定2樣都做晒最好？
依家係咪都係30歲後移高分啲？
25歲開始申請係咪冇乜可能？

黎澳洲讀master兩年可以加5分，去指定偏遠地區讀可以再加5分（例如Tas/SA）。

番香港要做3年先可以加5分，一般都係留係澳洲繼續草分，例如讀PY，翻譯，工作等。

25-32之間最高分，之後就難d了。

首先，參考一下評估可唔可以通過：

對你既學歷實習有一定要求。

其次係英文要雅思 7788。

可以搞得掂評估先可以考慮下一步。

最近一個NT489既案例都係4年前了，所以無可比較性。

VIC既偏遠地區既employment offer可以加10分。但係審核會好嚴格。

Relative sponsor就要等好耐了。

Why not？你有咩計畫？

係你一定要有4個7先可以申請，唔存在你既問題。

費用就唔公開了。

如果我連dse都無考嘅 但係我ielts應該可以全部7-8 有無機會

“VIC既偏遠地區既employment offer可以加10分”
有無link 可以參考點做？

THANKS

其實我而家都搵緊agency幫手，好初步搵緊AXXS quote緊佢地價

你對於搵agency會唔會有咩意見呀?

我都岩岩報左IELTS啦... 9月考完再睇下咩情況

唔該哂!

你講嗰間由澳洲移民TG gp 試過, 話不可靠

下年去澳洲讀書想問多唔多歧視？

我用緊，喺香港簽完約之後俾晒新加坡果邊跟，每次俾晒資料佢地之後，逐份睇，有問題唔會一次過講，拖左d時間

樓主我再問多D野，唔該你

我家姐32歲
而家係brisbane.揸緊500簽證，Ielts 5.5。
黎緊11月讀完 cookery certificate 4. 下年會讀Head chef diploma.
而家都好徬徨
請求下條path應該點行. 唔該晒。

咁係澳洲做3年都係加5分？
即係繼續係到翻工同讀其他野就更好啦？
CPA會唔會額外再加分？

佢地個services fee點structure?
你有冇後悔用左佢?
佢地唔可靠既位係邊?

佢地岩岩send左message同我講
佢地睇左我提供既資料 覺得我夠分
叫我下星期上佢地office傾

唔該哂

呢間？

邊有咁簡單。

首先你check下 ACWA評估點做，另外州擔保點先可以批。先至可以有機會申請到489/190。

澳洲工作經驗1年加5分，3年加10分。

攞到CPA唔會有額外加分。

QLD既話搵個偏遠地區雇主擔保會最實際。

唔好認為人地歧視你既話就唔會有歧視。

如果係我下面講戈間既話，我覺得佢地並唔係專業做澳洲移民既。所以有delay好正常，因為唔熟。

香港有邊間做澳洲移民係專業？想了解一下。

係呀

對occupation當然都會有要求。

一個名目”consultation fee”

無話後悔，只係果時心急無做research, 以為搵Agent 先做到state nomination

未至於唔可靠，佢地無做錯做漏，只係每件事都唧d唧d咁覆你

上去傾左先，之後會話有個early bird discount offer, 不過唔好心急，問清楚佢有無handle 過你相關occupation 嘅case, 有無reference

最少要個Diploma/Higher Edu學歷先有機會。

其實Aussie 有無Agent 會接offshore case 做？

明白

我都係搵左呢間做免費諮詢, 話初步睇夠分, 約左下星期上office

最近睇左D 資料, 都仲係好迷茫, 唔知應該點走........

34歲 web programmer
如果讀完個master 都已經37, 38.......

當然有。我有三分一都係offshore。

190既主要要求係要有州擔保。你要查番每個州是否可以擔保youth worker同埋要求係點。

第一步係職業評估，上acs網站睇下自己情況符唔符合要求，可否通過職業評估。

同時英文儘快考出最少4個6，4個7更佳。

要睇番其他州既要求，可能會要求申請人係申請前係該州居住一段短時間（三至六個月）。你住係VIC就無法滿足要求了。

我黎緊讀兩年master of teaching in early childhood education，之前已經讀左兩年bachelor，都係係nsw，但唔係偏遠地區，點先可以拎到州擔保？另外我可以有幾多個選擇技術移民？ielts 加分係要拎全7係G定A？另外我partner 係澳洲拎左hospitality mgt diploma，有無得加分？

EOI一開始比你選唔等於已經申請州擔保。

肯定要申請485留係澳洲黎繼續辦理移民申請。

點樣申請州擔保要視乎州既要求。

第二個問題唔明你想問咩。

G A都可以。

如果你申請489/190既話，你配偶需要通過職業評估同雅思4個6先可以幫你加5分。

邊兩個visa？

你無invitation/州擔保申請唔到190。何來同時申請兩個簽證。

39 之前同33之後咪一樣

樓主幫手睇睇

26歲 係澳洲讀完Bachelor of Engineering, 冇考ielts, 想問有冇咩方法可以留低？ 而家點都係差英文試個分又未必過到

鬼妹易唔易溝？

有自信既話，其實唔難。

你唔會連總分6每科唔低於5都考唔到掛.......

大學難唔難升班？

6分考到啊 但係唔係要min 7分咩

巴打啊，依家技術移民邊有咁容易一步登天。攞住485再謀其他加分/州擔保啦。

你應該問你自己會唔會好好讀書。

快問多句 - 除左我要考IELTS之外
我做申請人既話 我太太使唔使都考埋IELTS/OET架?
唔該

唔該下次quote番自己既background

你太太好似係nurse？配偶要加分既話一定要通過評估同考到最少4個6，就算唔加分建議都考最少總分不低於4.5，如果唔係就要比額外申請費比移民局。

Cool - thanks bud!
4個6應該都開到 咁我逼埋我護士太太考埋IELTS啦

不過請注意護士既評估需要雅思4個7/OET 4個B。

我chok到4個7出黎既話 佢4個6都夠做嗎
定係佢都要4個7或4個B? 呢個我真係無信心

我係Brisbane 讀physiotherapy
畢業之後會用485 visa留低
想問如果我有70分
難唔難轉到PR
最快可以幾時開始申請

年齡 25-32 30分
IELTS All 7 10分
(可能 All 8: 20分)
Aus work exp. : 1-3年 5分
Overseas work exp: nil
Qualifications Bachelor 15分
Aus Stud 5分
NAATI 5分

Total 70分

4個7或4個B係評估既要求。如果你太太考唔到咁高就最多幫唔到你加分only，唔影響你申請。

考到4個7 or even 4個8既話，應該唔難。

上兩個星期見完agent，我打算去讀early childhood education & care，行childcare centre worker -> manager 條路拎pr

請問喺nsw/ vic 搵呢類工易唔易？會唔會好難由worker 升去manager？我怕到時對方唔升我，我就企喺度

background: 英國大學讀乞食科，返到嚟做personal assistant

點解要揀 childcare？係你自己原本既興趣定係agent推薦？

因為以移民角度黎講，CC Worker只有偏遠地區僱主擔保先可以移民。CC Manager就幾乎無可能一入行就做到，最少都要2-3年。

同埋讀Childcare黎移民需要比較detail既計劃，所以唔知道你既agent點同你講。

因為D 乜師物師唔到我讀
惟一有D 把握同埋經濟能力又負擔到係呢樣，agent 話可以讀兩年adv dip，呢兩件都有placement 做

讀完後好多人用都喺返做placement 嘅centre 度485 做返full time 1 年，咁樣加埋前後應該有兩年exp，希望呢一年佢哋會升我做cc mgr 跟住就入紙457 申請pr (如果我冇記錯d visa type)

佢都有講要搵regional area 僱主

請問我仲有咩要留意？因為年紀唔細，又想生小朋友 唔想拖太耐先去做

咁既Advice都幾comprehensive，除左應該係482而唔係457，同埋好靠你黎澳洲之後搵到好僱主可以配合你既plan。

請問你知唔知，多唔多人行呢條路而最後成功拎到pr? 因為agent show 俾我睇，呢幾年派得唔多，唔知係手緊派得少定係真正apply 嘅人都少

btw 多謝你覆我

24歲 係香港有degree
諗住過澳洲讀書移民 有咩科目同洲比較穩陣？
聽過有朋友讀完某啲科然後澳洲唔再缺相關人材搞到返左香港
唔想犯同樣錯誤
希望可以指點下
謝謝

不如你講下有咩科你係可能有興趣既，我再話你聽戈D科有無移民可能好過。

澳洲移民及職業技術清單係會有增加減少既可能。但係最穩既一般係護理/社工/教師/測量。

南澳/Tas/NT/QLD都係俾該州畢業生有一定州擔保優惠。

Childcare類既除非本身係海外就有工作經驗，如果唔係要技術移民幾乎無可能。一般都係考偏遠地區僱主擔保。

想問申請緊820， 揸住BVA期間駛唔駛為香港收入（股息，存款利息）報稅？如果要由邊段時間計起？

THANK YOU

呢個係同澳洲稅務法有關係。

主要係睇番澳洲財年結束時（i.e. 每年30/06）你是否澳洲稅務居民（ Test 其中一部分睇既係你係澳洲定居既時間同身份（i.e. PR/TR/Citizen），但係唔係唯一既要求。

簡單黎講，如果係稅務居民既話就係全球征稅，唔係既話就唔使。

Work experience 果d evidence 要點搞？
依家27歲 4年programmer exp
8大computer science degree grad
之前計過好似連埋190visa 同ielts all7
有65分 it 狗條隊係咪65分都無咩機了

你應該考慮489了。

Agent 話NSW/ VIC regional area 都ok

我應該唔洗去到其他好似NT/ TAS 嗰堆？

NSW/VIC都夠做既。

我28，做緊IT freelance，做web design同自己有寫手機game，睇咗ACS個requirement了，想問吓freelance工作經驗係點計？點先叫做「一年經驗」？如果好似遊戲呢啲唔係client base係睇收入？要幾多？
我有香港business degree但係明顯唔夠ICT credits，如果我要去讀書最好去邊個州讀？讀programmer類(develop/software嗰啲)好啲定讀ICT然後走business analyst好啲？

另外我太太26，喺vic讀緊occupational therapist，預計29時grad。去邊個州搵工易啲攞PR？如果佢做主申請人想加配偶嗰5分我個skill requirement係唔係同自己支請一樣要6年if無ict degree？

最後係我見你提過好多次州擔保，想問吓it/ict同最緊要ot點先擺到擔保？個擔保邊個visa有用(for both pr or not)

對唔住好多問題，因為都困擾咗我同太太好耐。

問題係幾多，一個一個答。

“我28，做緊IT freelance，做web design同自己有寫手機game，睇咗ACS個requirement了，想問吓freelance工作經驗係點計？點先叫做「一年經驗」？如果好似遊戲呢啲唔係client base係睇收入？要幾多？”

Page 14有提到Freelancer/Self-Employed既工作經驗證明要求，主要係需要client提供reference去證明你提供比佢地既服務。ACS一般唔care收入總額，而係提供既工作證明信/Statutory Declaration。

“我有香港business degree但係明顯唔夠ICT credits，如果我要去讀書最好去邊個州讀？讀programmer類(develop/software嗰啲)好啲定讀ICT然後走business analyst好啲？”

個人認為Programmer會好D。去TAS/SA/QLD讀個master會對移民同州擔保有幫助。

“另外我太太26，喺vic讀緊occupational therapist，預計29時grad。去邊個州搵工易啲攞PR？如果佢做主申請人想加配偶嗰5分我個skill requirement係唔係同自己支請一樣要6年if無ict degree？”

唔清楚邊個州會易D搵工。

OT既話VIC畢業就可以直接有維州州擔保。按照你地既情況，我建議你盡快考到最少雅思4個6同埋做好職業評估，之後幫你太太加5分。你既Bachelor無ICT Major既話都需要6年工作經驗先可以pass評估。

同時你太太盡快考出雅思4個7。咁樣你太太就會有年齡30分+學歷15分+澳洲讀書兩年5分+英語10分+配偶5分 = 65分，再加埋維州190州擔保就可以馬上申請PR了。

留名

之前我哋完全唔知ot包州擔保，仲諗住死啦，計極都唔夠分。見樓上你有講engliah test要未過期，ielts應該未考得住，我叫佢睇吓專俾OT嗰個test last幾耐先。唔該晒

問多一樣，如果無direct client，例如我有隻game喺google store可以俾人download，咁我可俾咩proof？Google嘅record得唔得？

You save our day.

Sorry冇追post 唔知問過未，如果拎學生visa係澳洲讀緊書而想移民到澳洲既話，應該準備啲咩同埋由咩做起？

職業嘅要求一係有糧出，一係自僱有交稅，否則人哋只會當你pt興趣嘅機會頗高

所有英文考試成績都係3年內有效，所以盡快開始考吧。

唔清楚，不過你可以直接問ACS，佢地應該可以解答。

咁不如你追左post先問。

樓主 想請教 黎緊會過澳洲讀med lab 想問下留低機會大唔大 thank you

好似係 professional engineer 先難攞
唔批 prof eng 就會跌落去 eng tech

如果老公在澳洲出世，是澳洲公民，將來BB在香港出世的話，咁老婆申請做澳洲公民，洗唔洗坐移民監? 謝謝

係啊 個list有我準備去嘅學校 UQT

究竟你係問BB定太太？

BB既話就直接可以申請澳洲國籍，就算唔想申請澳洲籍都可以馬上申請PR。

太太既話唔可以直接入籍，需要先申請配偶移民先，然後滿足居住要求（即係你所謂既坐移民監），先可以入籍。

短時間應該都可以直接技術移民，睇你畢業後要幾多分啦，練好英文。

如果U個course有internship 係澳洲做medlab工作 會唔會加分 thank you

唔會。工作加分係你畢業後既工作先可以加分。

明白 thank you so much

多謝你回覆，想問埋太太要在澳洲居住幾多年先入到籍?
另外，如果太太入到籍，咁太太的家人例如父母兄弟姊妹可唔可以申請入籍?謝謝!

如果我需要拎IELTS全7, 但唔需要全8

你建議考IELTS academic定PTE academic?

如果香港讀完幼教hd 有咩方法可以有機會過到去？

樓主你好，我係GoldCoast讀緊酒店管理
當初大學唔使考ielts就比咗個offer我過嚟，而家打算畢業之後用個個學生工作visa做兩年野
讀書加幾年既工作經驗有冇機會可以成功移民

有機既，搵hotel/motel manager工作過左個評估之後走州政府擔保移民。

過黎讀 early childhood degree。

PTE。

太太要攞到PR之後4年內住滿最少3年可以入籍。

太太如果有一個兄弟姊妹都可以擔保父母過黎，但係多於一個就唔可以了。

兄弟姊妹就算吧啦，要靠自己移民，你太太幫唔到。

走州既意思係咪過tasmania個邊

除左TAS，NSW/NT/SA都可以。

Engineering應該一直都會係移民清單上，所以係有機會既。去SA/TAS/NT讀會更大機會有州政府擔保黎移民。

推一推

依家係咪要有degree先有機會留低？

條路會好走好多。

咁除左去讀degree仲有無咩方法？

政府擔保移民其實個成功率大唔大

滿足要求既話就可以。主要問題係政策既改變會唔會影響到。

你可以過黎讀childcare既diploma。不過條路就難度高D，同埋要全靠雇主。

唔好意思，想問多個問題

因為真係打算要小朋友，我讀完兩年+做1 年full time 入紙482，之後要留兩年，請問呢兩年內我一定要留喺aus 做嘢? 定其實呢段時間都可以努力d 試下做人?

因為by the time 3 年後我(絲)都37...

明白了唔該晒樓主 thankyou!

你要有小朋友就唔影響你係澳洲既生活既，不過持482既話當然唔建議放太長產假（多於兩個月），如果唔係移民局就會有理由取消簽證。

明白，唔該晒你

明*

今日NSW州新出既OCCUPATION LIST, 係開放比2018-2019 年度visa subclass190/489 既 職業.

連之前嘅stream 2都無埋

巴打，我想問當我申報190個時想落埋女朋友個名，但我相信個時我地應該唔可能簽紙結婚住，同我地係long D，我想知我地要準備d咩去証明我地係partner？
利申:我地一齊差不多2年

我想問下如果男朋友係用143移民過去,依加係PR。但係米唔可以立即擔保我過去做820伴侶簽證？ 唔想再long d

要申請配偶簽證既必要條件係 結婚 or 一年同居關係。

你女友要作為你既家庭成員（配偶）加入你既PR申請既必要條件係 結婚 or 一年同居關係。

單單一齊兩年係唔夠既。

之前有無批過stream 2嘅occupation 架

我個人無相關記錄

其實用489同887拎左PR後，如果中間出過境，都要每5年拎一次RRV?

點解我聽人講registered nurse 冇得搞州擔保 (qld)
Registered nurse fresh graduates are consider registered nurse nec , only 189 accepted

移民美國定澳洲好

美國出街隨時被人用槍射，你話呢。

on the list

hey how's cairns... is it good

RN nec Bachelor Fresh Grad 係QLD可以跟 I'm working in QLD 個 Stream 同 QSOL，但係只能走 489。

可以考慮 VIC Nomination。

你無入籍既話，一般都係每5年申請一次RRV。

What exactly do you mean 'is it good'? More info?

haha i wonder if it'd be alright to live there.

from what i know it's mostly a touristy place and a lot of people go there for a bit and then move on...

perhaps bris/melb would be better, though i have more jobs going in Adelaide...

多謝，換言之我每五年起碼要stay兩年係果邊？我既伴侶使唔使都一齊跟足呢個要求呢

Not sure, never live in Cairns before. Only been there once for tourism.

You need to spend some time there to see if this place suits you. Jobs are definitely one of the factors, but the lifestyle and environment may outweigh other factors and keep you there, who knows.

打算brisbane讀碩士(已收offer).畢業後應該有一年485 visa..如果個個period 懷孕.是咪就算有保險都會潛在天價費用?
因為男友到我畢業都36歲..我都31歲..要諗埋呢步..

如果當持有學生簽證時生BB既話，OSHC係全包，講緊既係私立醫院全包。

但係485簽證既保險就未必全包了，要睇番個package。

'but the lifestyle and environment may outweigh other factors and keep you there, who knows.'

that's true.

黎緊同女友（澳洲citizen）係香港註冊之後再過澳洲落地幫我申請PR
而家PARTNER VISA 普遍等幾耐？
我地香港既supporting doc 到時係澳洲係咪要俾錢人翻譯？

I always encourage people to come see for themselves. Some like Sydney some like Melbourne or even some like Hobart. That's no right or wrong, just like or dislike.

Onshore partner visa 大概12-18個月。

所有非英文支持文件都需要搵個NAATI翻譯。

Haha tassy actually sounds alright...
We will see...

我媽聽佢朋友講話又係申請左partner visa, 幾星期前批左TR 俾佢, 之後話一星期後批左個PR 俾佢.....
我自己覺得唔多MAKE SENSE 咁
想問下你有冇可能?
Btw 你係syd 做移民?

Ching 多謝曬你解答我先

背景回顧: 我做左5-6年Programmer 但degree唔係it, 係electronic engine

我最近睇緊另一條path唔知可唔可行?

因為我當年係ust electronic engineering (2012 grad) , 其實我是咪可以 ANZSCO 233411
移民?
我見EA 個skill accessment 提到如果有The Washington Accord 就連CDR都唔需要, 只係我唔肯定我地香港UST個elec degree grad左係咪就算有The Washington Accord?

如果用engineer 果條PATH 移民, 會唔會好過我用programmer方式移? (如果係engineer方式移, 應該咩visa比較好?)

唔好意思, 問得比較多問題, 因為我自己都好confused. 感恩巴打

UST個 Degree 係咪 Washington Accord 你應該可以直接問學校。

其實Electronics Engineer同Programmer差唔多，照你咁描述好似工作經驗分係兩個occupatios點都唔會有。

都係走489吧啦。

你又有道理, 兩邊最後都無得靠word exp 加分, 唔該曬ching !

係有可能既。比如話已經等左兩年以上，關係材料已經補充過既話，移民官有權係批TR後好快就批埋PR。

我係Melbourne。

你好，

如在澳洲大學和碩士畢業，在香港已經工作八年會計工作（有牌），考埋ITELS之後想去Tasmania,請問機會大嗎？

去 TAS 係想讀書定係移民？

讀書既話去讀個Master應該無問題。

移民既話，offshore applicant只能有個 job offer 先有機會。

聽講如果澳洲大學畢業gpa 有6以上，直接考個ielts扲7既話就可以扲PR，係咪真？

你應該係指南澳州政府既州擔保優惠：

只限南澳既大學畢業。

想移民，因已經在Melbourne 讀了master, 我計過而家如果ITELS 6分會有70分左右，請問而家要有job offer 先有機？

Hi巴打 想問讀言語治療可以點拎PR?

想去Launceston 果面長住

1 你連雅思4個7都未有既話連評估都做唔到（會計要求），評估係申請技術移民既第一步要求。

2 Job offer 係 Tasmania 批offshore申請州擔保既必要要求。

同其他人一樣，考英文，過評估，草分入eoi。

明白，那如果無job offer 就要考到7分先有得諗，另外，如果配偶要+5分係咪itels 要6分？

你好呀 無知一問
而家我係香港讀緊building engineering 相關嘅degree
之後係香港儲相關工作經驗charter先 定係去aus讀postgrad再當地搵工儲經驗會易啲移民？

Master coursework 可以。

當然係黎澳洲讀postgrad會易D移民。

IELTS 4個7 係必須，同有無 job offer 係無關係。

配偶加分除左需要IELTS 4個6，仲要要求主申請人準備申請既簽證係489/190同埋需要通過相關簽證對應既職業清單上其中一個occupation既職業評估。

明白，我見occupation 有分level,請問是否入面工種都要ITELS 7先可以?如financial credit control,人工又已經meet 到高级別，是否都要ITELs 7分？

想請教一下
我無起澳洲讀過書
但去緊澳洲working holiday
Tasmania有小型餐廳想我繼續留起到幫手(中餐廚師) 亦願意做擔保
我有無辦法可以行到pr條路
eg起tas讀書再拎擔保之類

我想請教下
我係澳洲syd 讀過大學 IT科
返黎香港做左5年IT野 交過比ACS 佢地都冇扣我exp
年齡30 IELTS 得6
英文點考都上唔到7
想知有冇其他方法

考pte啦

同職位級別或者人工高低都無關係。一樣要IELTS 4個7先可以通過評估。

可以考慮留係Tas讀個 cookery 兩年攞學生簽證，畢業後攞畢業生簽證繼續留係Tas完成職業評估後，走州擔保移民。

但睇落去好似cookery條路愈來愈唔穩陣
另外擔保有無限擔保我間餐廣規模幾大 幾多員工同咩類型餐廳？
btw我起香港完全無廚師經驗 純粹係個老闆食完先煮既野要我幫手做

巴打，請問你有無tg，想搵你幫手，問少少野

咁如果我target superior english 呢?
IELTS 全7, 覺得自已好難上8

睇你比較偏好邊個考試模式。

Your TG？

你既然已經搵到工既話，就建議你盡量往廚靠。既然你完全無廚師經驗/學歷就應該讀個相關學歷出黎做移民最實際。

州擔保對規模等等無限制。

做緊電力行業有冇機會

有degree, master就grad

工作經驗？英文？年齡？

Username : littletwinsstar

2年，expect 6 to 7, 24

樓主覺得qld讀social work master穩唔穩陣?
定係去tasmania讀? 但我上完求職網睇 見到tas果邊social worker既工其實唔多
驚果邊讀完都無得移

有3年工作經驗，再考個IELTS 4個7之後，睇下州擔保點樣擔保。

請見#1 Post。

“再利申：非HR所以我唔會知道搵工機會，其他巴絲打可以幫忙回復搵工機會。”

IT 行業要砌高啲分先有機

如果ielts / pte 考到
489 75分, 190 70分
咁夠唔夠？

489 75應該夠做

睇你申請咩簽，睇你background 應該可以直接190/189，呢2種都係pr，小朋友讀官校同所有人都有Medicare

你好
我21 諗住黎緊係南澳讀tafe 既community service/remedial massage
家姐同父母都有pr
想問下讀完我拎到pr 既機會大唔大
樓主功德無量

樓主你好 想請教下
我喺香港做游水教練 應該循咩途徑移民？
講下背景資料 今年25 冇degree學歷 未考IELTS
有個家姐已經係citizen
見到你第一個post覆過
游水教練（ANZSCO 452315）你建議過去進修同時搵州政府或傭主擔保
請問可唔可以講多d
例如應該進修咩課程 同埋有咩方法搵到擔保
萬分感謝

我岩岩google左一下，swimming coach 係 accreditation，無 for overseas students 讀既課程去讀黎成為游水教練。

我會建議你過黎讀個degree黎移民。

Why community service / remedial massage? 呢兩個都唔係最佳既移民職業。

你家姐父母係父母都無咩幫助，最多都係幫你加10分走489，但係親屬類擔保489要等好耐。

巴打唔係話咩，但你睇吓香港游水嘅水平同澳洲個水平，你去到點夠教人

有冇邊幾科畢業後會特別加分
以前都睇自己興趣冇話睇邊科有加分宜家後悔
同埋tafe比國際生揀既科都好少

我睇過有得揀既科好似得nursing有加分

無話邊科會特別加分。

應該係話邊科會多名額D移民。Nursing係其中一個，另外仲有 teaching，quantity surveyor，social worker等，但係最好都係 bachelor 水平而唔係 TAFE 水平。

小弟HK 2014 degree畢業 雅思6.5分
HK做左4年mechanical/environmental engineer
諗住做多一年(下年有5年exp)再調去公司澳洲office做(Melbourne/Sydney),相同position
如果我係澳州做左1年(~2020年),入到PR機會大唔大?
申請澳洲行內既professional membership(類似charter)有冇幫助?
另外如果想同女朋友一齊過去(宜家唔係同居),要點做先會申請到?

唔該晒巴打

1. 根據你描述既情況，2020年應該有60分。假如當時既情況同現時一樣既話，你都要有IELTS4個7先可以有70分，PR既機會先會大D。

2. Engineering既移民只需要評估唔需要charter，除非個別州政府擔保可能會問到，例如QLD。

3. 結婚。

wa讀物理治療
過兩年grad
係咪要70分先移到民？thanks

唔該晒巴打
engineering field 係維多利亞州拎state nomination難唔難?
另外偏遠地方係指邊度?

應該係，或者你可以過兩年grad前再番黎問。

Depends on 你係邊方面既 engineering。

偏遠地區既postcode：

我想問489 呢10 分係點囉?
Nomination by a state or territory government to live and work in a regional or low population-growth metropolitan area
IT 的話難唔難?

要睇番你既邊方面既IT，同埋邊個偏遠地區可以擔保你。

到畢業時有25歲同雅思4個8同NAATI既話應該就有75分了。

如果你去偏遠地區有教書工作既offer既話有可能攞到州擔保5-10分。

由你問我答 澳洲移民第一個thread開始追緊，但太多post，想心急問左先，唔該哂

Bgd:
26,
Hku grad, major statistics,
份工唔關stat事，2年經驗
Ielts overall 8, 但唔係全7, 可以考全7

上面咁樣應該55分??

想問:
1. 淨係想移民，讀咩都無咩所謂，地盤都得，open to any options。
我應該去偏遠地區讀下一年Tafe學新專業(拎5分regional + 5分澳洲讀書)，之後做一年野等skills assessment?
做野呢一年計唔計working exp in aus，可唔可以再加5分?

諗住489做2年, 再887, 再PR。
以上呢個plan可唔可以俾d comment?

2. 聽過fd既fd去砌磚搏bricklayer，但個個都幾個月就放棄，你有冇幫過/見過成功做地盤移民例子

3. Ietls應該冇限邊度考? 係咪澳洲同香港考都一樣? 要揀academic?

4. Professional year in Australia呢5分點先拎到架?

Thank you.

1. 要讀兩年（而唔係一年）先可以攞到你指既兩個5分。

2. 單指係澳洲讀既話，老實講仲未有。最多TAFE成功移民既case係廚師。

3. 無限。如果單指加分既話，就General/Academic都可以。

4. PY係 for Engineering/Accounting/IT 畢業生讀既，你係stat應該同你無關係。

你見得最多個成功個案係讀咩架?

同埋我見你有講過locksmith讀cert IV先得(成年前既post，唔知而家岩唔岩)，可唔可以話我知呢d資格可以去邊度check?係去番果個工種既公會網度check?

讀tafe定rto其實係咪都可以?
睇過例如bricklaying都好多間有搞個course, 有長有短, 有d又bundle埋其他course夠2年幫人加分, 可唔可以教下點樣分邊d係伏?

Thanks so much

1. 以前就係Cookery + Hospitality Management，依家我會建議

2. Locksmithing 依家全澳洲好似凈番 Melbourne Polytechnic 可以比 International Student 讀。應該可以package多個CIV/Diploma黎草夠兩年。

3. 海外生只能讀TAFE。

4. 其實主要都係睇番間學校本身有無名氣，Bricklaying既話例如Holmesglen/Melbourne Polytechnic/TAFE Queensland都OK，其他就唔清楚是否有伏了。

「1. 以前就係Cookery + Hospitality Management，依家我會建議」

建議後面係咪仲有字打漏左??😂😂

咁d certificate讀到幾多先認可可以係邊check架??

四人家庭要多少after tax income先住得舒適？

Depends on 你住邊個 city。Range 可以差好遠。

以Melbourne為例我覺得最少都要10k monthly household income。

依家我覺得其實TAFE課程既都唔好移民。唔怕辛苦既話bricklaying, carpentry, joiner都仲算好D。

一般係學校官網課程內容入面有CRICOS Code既都係認可既。

咁除左tafe 你建議讀咩好??

你果陣都係自簽189?

Bachelor, 例如 teaching, quantity surveying, social worker, nursing。

但bachelor唔係需要讀既時間更長，投入既錢更多。定抑或對移民有其他著數？認真唔識，想學野🙇🏻‍♂️

成日聽人講話讀得短，快d做野好。可以快d搵錢減輕財政壓力，又可以用exp加分。

讀長d怕唔怕個skill唔再係個list上面?

首先我講戈幾個職業係理論上係可以一畢業後直接移民，因為TAFE係學歷職業所有都要最少一年工作經驗先可以完成評估，但係我上面指戈幾種唔需要工作經驗而考到英語成績就夠申請。

工作經驗係我地做移民眼裡係非常不穩定既一個因素，比起可以自己考出黎既英文。

而且我講戈幾個都係長期短缺兼且對海外人士有一定需求既職業所以我認為唔會tick出清單。

想去澳洲讀碩士方便日後移民，如果讀新聞傳播個d會唔會難喺當地搵到工作同攞到visa?

新聞傳播有D難，比唔上local同埋中文媒體係澳洲始終算少數。

學到野🙇🏻‍♂️

咁我都去望下有咩U有QS Bachelor同讀幾耐. Thanks

你好呀巴打，小弟讀緊USYD speech pathology，仲有成2年先畢業。
想申請pr，但已經擔心緊遲下制度收窄會難申請。
最怕喺冇人請
有冇話點樣可以增加成功申請嘅機會？好似去TAS搵工咁。
定等到26 27申請會好d？

考到4個8就成功機會大好多。年齡當然係25-32最好，多5分。

想問下遞咗公民申請之後出國係咪要通知移民局？移民局會唔會pause咗唔process你個申請，等你返嚟先搞？

女朋友係citizen
屋企有筆錢打算喺澳洲開餐廳
長遠目標都係結婚同移民
想問問結婚前應該咩途徑比較適合？
例如點樣可以合法地過去創業
係咪應該睇投資移民方面？

咁請問如果我bachelor係讀新聞傳播但想master teaching 嘅話，澳洲邊間大學的master of teaching 會相對易考點？

今年28
工商管理degree畢業
3年物管經驗
ielts 6.5

如果轉讀TAFE課程，有諗過鎖匠/冷氣維修/電子技工，係咪比繼續讀master較有機會申請189？

另外，太太如果都讀on list既課程，係咪會多skilled partner 5分？

謝賜教

TAFE / Master 係兩個唔同既方向。兩邊都有機會兩邊都有風險，其實無得比較，最主要係睇你可以讀邊個課程/讀唔讀得成/英文水平。

配偶加分除左occupation要同list之外，仲要通過評估同雅思4個6水平。

我只知道八大大學都讀得比較辛苦，其他就會輕鬆D。唔應該單指Master of Teaching。

女朋友係citizen就快D同居1年/結婚黎移民啦，仲創咩業投咩資？

攞左身份之後先黎澳洲開餐廳吧。

唔使通知，你一出境移民局就知道。

會。

明白呢條路係最簡單直接既
純粹想睇睇有無第二條路可以試下先
因為結婚都唔係一時三刻既事
感謝回覆
題外話其實係咪無可能working holiday身分搞生意？

就算你攞WHV黎做生意都無可能帶到你去滿足其他簽證架啦。

以前細個入左籍有澳洲passport
但係香港讀中學/大學同做野
想問如果想返澳洲做野係咪辭工返去就得？
有冇話要考咩試要咩cert?
因為屋企人已經返晒黎香港
唔該晒

考乜cert，你講返去做嘢？

唔係好明你問緊咩同個邏輯係邊？

睇過AIQS認可既course details, 發現大部分bachelor都係讀3-4年。而Postgrad大部分都要有建築bachelor底, 大概2年。

但其中有間bond u個master of construction management 係咩bachelor底都收,
想問揀master同bachelor對移民有冇咩大分別, 你推唔推介讀呢個master?

同埋係咪揀regional加分重要過間u既名氣? 因為睇AIQS個list好似UNSW最好?

Thanks.

我知bond私立呀, 但係睇過佢讀2年, total 6萬, 但其他u既bachelor要3-4年, 12萬。又唔覺bond有貴到,

所以先想問下意見...

Bond 係唔錯既大學，值得考慮。

Times Higher Education 排名信得過掛？全球最好既20間小型大學之一。

如果你太太係主申請人，你係副申請人一齊攞到PR之後，你就可以擔保你父母過黎，前提係你唔可以有多於一個兄弟姐妹係香港。

都話只有州擔保批比你申請簽證就實得咯。前提係你夠資格攞到擔保。

我以前個business mentor 就係讀bond，間嘢係ok㗎

問緊fd間野個placement同career network係點😂
讀完個master未有PR 要搵工會唔會無人請🙈

如果placement間野唔比offer, 都幾頭痕

其實如果讀完bachelor of teaching 之後係咪就好易喺當地做到老師同埋攞到移民資格？

當然。

想請教巴打如果我本身香港讀緊個bachelor唔係teaching,畢業後應該申請澳洲的bachelor of teaching 定係master of teaching ？ 唔該曬

Master。學校同簽證會容易D申請。

之前問過agent話若果bachelor唔係讀teaching的話，想申請master of teaching 前就必須要有兩年teaching 的相關經驗先可以apply?請問係咪真架？因為我之前上網做research 個時都無見到有呢個要求

我孤陋寡聞，未聽過。

你好，想問問係咪如果係香港讀既degree唔係相關職業，而到澳洲之後再讀相關職業既diploma會被扣起兩年經驗？

另外如果係讀書期間兼職工作嘅話會唔會計做經驗？

謝謝巴打

1 Depends on 你既 nominated occupation。

2 一般係唔計，除非你已經有相關學歷。例如讀緊master時做緊同你bachelor有關既工作。

點解咁多人問有無分加，分係有就有，無就無，無話你讀乜就有優待。歲數係嗰個range就係嗰個分，就係咁簡單

多謝解答
想問多啲成個讀書移民詳細流程
首先係讀四年護士/社工/教師/測量大學課程
再做一年野
然後通過職業評估
考雅思全7
再搵洲擔保？
成個過程太約需時幾耐？
如果我拎到pr 之後想再轉citizen 讀書個陣留澳嘅時間會唔會計埋？
如果我想再問得詳細少少同多啲關於個人嘅問題
我留tg問可以嗎？
唔該曬

再搵洲擔保？

差唔多。但係比如話係維州畢業既護士freshgrad既話，你畢業之後盡快註冊通過職業評估既話就無需要1年工作經驗直接走維州州擔保都仲得。

成個過程太約需時幾耐？

唔知你從幾時到幾時計起。最理想既情況當然係畢業後一年內可以攞到PR，依家普遍都係2-3年。

如果我拎到pr 之後想再轉citizen 讀書個陣留澳嘅時間會唔會計埋？

以今日既政策黎講就仲可以計埋，遲下應該會改為從PR後先可以開始計。

我留tg問可以嗎？

可以。

而家IT 係唔係無75都無機會？

是的。最少都要75。

最新個round 都係1000/month, 似乎可見將來都唔會改？

唔會。

巴打 如果我做開水喉工（plumber) 但因為日薪工 係咪都要公司信証明？同埋係味要有中工/大工牌？ 另外 我有個degree in enginerring 但唔關水喉事 學歷方面係咪冇方加？
咁如果水喉工想移民點先夠65分？

想喺TG 問唔該哂你呀

你好樓主，請教下你：

本人超過三十二歲，做IT，香港讀了两個IT Top-up Degree，9年IT工作經驗，本人正在澳洲讀第三個Degree，上大學之前考IELTS 得6，在澳洲讀了一個英文證書，正在讀YEAR 1，已經在澳洲住超過一年。

本人想查詢，如果想申請澳洲移民要如何準備?本人是否需要考IETLS 到7， 如果考PTE 會唔會易一些? ACS 職業評估是否都接受PTE? 本人做Programmer/Analyst programmer多年，如何才能成功通過ACS 職業評估？如何證明工作經驗？是否可以用強積金雇主供款紀錄做證明？本人批的機會多大?要等多少時間才申請成功? 雪梨新聞透露現在申請入籍澳洲，中國人獲准率大跌至3%，是否用BNO人士有利移民澳洲？現在本人如用BNO是否可以強調英籍人士去申請移民澳洲?

雪梨新聞網址：

另外澳洲入籍法是否只是對居住時間提高要求，5年內要住滿4年，英語大概雅思5級水平？

請給予本人寶貴的意見， 謝謝。

係咪都要公司信証明？同埋係味要有中工/大工牌？
唔一定。唔清楚咩係中工/大工牌，不過Plumber如果要移民既話應該點都要比錢轉澳洲相關學歷（俗稱RPL）。

我有個degree in enginerring 但唔關水喉事 學歷方面係咪冇方加？
可以加15分。

咁如果水喉工想移民點先夠65分？
分數可以從以下表格睇番自己點先夠：

本人是否需要考IETLS 到7， 如果考PTE 會唔會易一些?
依家IT類occupation要技術移民，IELTS 4個7/PTE 4個65係標準配備。

ACS 職業評估是否都接受PTE?
ACS評估唔需要英文。

本人做Programmer/Analyst programmer多年，如何才能成功通過ACS 職業評估？如何證明工作經驗？是否可以用強積金雇主供款紀錄做證明？

本人批的機會多大?要等多少時間才申請成功?
Depends on你既情況背景同文件完成度，唔係留個言我就知道機會幾大要等幾耐。

是否用BNO人士有利移民澳洲？現在本人如用BNO是否可以強調英籍人士去申請移民澳洲?
BNO係英籍人士？

澳洲入籍法是否只是對居住時間提高要求，5年內要住滿4年，英語大概雅思5級水平？
未定。不過你連PR都未有，入籍對你仲係遙遠左D，focus左攞PR先啦。

樓主 細佬我係香港讀緊environmental engineering 想一grad就申請476過去做野
讀嘅科都符合476嘅要求

不過工作經驗就得份intern

想問下476可以申請到嘅機會有幾大？同埋如果去到申請到pr嘅機會有幾大

樓主一世平安

你合乎年齡/學歷/英文要求就實申請到476。唔存在大小既問題。

PR就睇你到時候夠唔夠分/有無搵到工/考唔考到4個7/有無讀PY等等了。

想問多少少

476佢計畢業後兩年嘅意思係咪咁：
假設我係2019年7月畢業 我最遲可以係2021年7月開始申請476？ 定係我要2021年7月就已經要申請好過到去？

同樣係時間嘅問題
我用476去到澳洲果18個月時間 我係咪要盡早申請pr？ 如果已經到左18個月期限但係我嘅申請仲處理緊 我係咪一定要離開澳洲？
假設我申請pr嘅時候仲係24歲 工作左半年 但到佢批嘅時候我已經25歲 工作左一年 咁佢計分會計我幾多歲同有幾耐工作經驗？

麻煩曬樓主

識玩

假設我係2019年7月畢業 我最遲可以係2021年7月開始申請476？ 定係我要2021年7月就已經要申請好過到去？

遞交前24個月內畢業。

我用476去到澳洲果18個月時間 我係咪要盡早申請pr？ 如果已經到左18個月期限但係我嘅申請仲處理緊 我係咪一定要離開澳洲？

可以申請其他簽證留底，例如學生簽證，配偶簽證，僱主擔保簽證等，唔一定PR。

咁佢計分會計我幾多歲同有幾耐工作經驗？

算24歲同無工作經驗分。一切按收到邀請戈刻計。

489 要點申請？

樓主你好
我岩岩攞左189
諗住過多幾個月安排好哂啲野就走
但我想問下入藉啲野

我上網睇見好多人話政府要睇下我對澳洲晚歸屬感等等
如果我去左澳洲依5年
唔做野（當然唔攞任何政府資助）
9fingfing咁渡過
入藉既時候會唔會有咩問題？

恭喜，你嚟到無人理你做唔做嘢嘅

今年dse retaker, 有悉尼UTS同香港Uni測量offer, 未決定係邊到讀好。想25歲開始搞移民，淨係知係悉尼讀有多5分，想問除咗呢5分多咗之外，仲有冇其他分加或者好處如果係悉尼到讀？係香港做測量會唔會難啲prove香港嘅學歷同海外經驗？ thanks巴

先唔講新嘅入藉法案過唔過(已經係國會spring sitting)，您入藉申請極大機會會有問題，唔係因為您無做嘢，係因為你拎咗PR就走。你咁做嘅話移民局會問點解你唔係澳洲住，會質疑你根本無intention留係澳洲，詳細你可以睇返section 21(2) of the Citizenship Act。

呢個政府(不論Malcolm Turnbull定可能將會上任嘅Peter Dutton)對移民收得好緊，佢地會搵理由去拒絕你嘅申請。呢家citizenship application申請大約14-17個月先批，加上你先啱啱拎pr，換句話講你可能係拎到PR後有兩年無係澳洲住，你要說服到移民局你係想長住都幾難。

以上未必啱，我等樓主比意見。

巴打，請教有關州擔保既問題

我既工作應可通過225311 (Public Relations Professional) 或511112 (Program or Project Administrator)既職業評估，但前者需要扣減較多年數，預計評估出來會少於3年，即無工作經驗加分；後者應可獲評3-5年。

呢兩個職業能做既州擔保分別為190 ACT同190 489 NT，要取捨當中獲擔保機會較高既一個做職業評估，咁問題嚟喇~

1. 在NT官網見到: “For a number of occupations on the Northern Territory Migration Occupation List, if you are applying from offshore, you must provide evidence of an offer of employment in your nominated occupation or in a closely related skilled occupation.” 呢句喺 NT Migration Occupation List 既版面出現，唔知係咪都適用於511112?
2. 511112無“Offshore applicants must provide evidence of having received an offer of employment by a NT employer in their nominated occupation or a closely related occupation” 既備註，是否表示不用提供job offer?
3. 以巴打既實際經驗，申請NT SS有冇成功案例係唔駛job offer? 事關有論壇話489就有但190唔會批，近排情況係咪咁?
4. 比較ACT同NT SS，以現時環境邊個成數較高?佢哋係咪有其他擇優因素(好似有某啲州唔一定係睇points高揀先)? 當然最好批到190

問題1同2有啲重覆，太累贅先講聲唔好意思!謝謝~~

佢走嘅意思係離開香港喎，佢係話去到澳洲唔做嘢，走咗都入唔到籍啦

如果係離開香港嚟澳洲就無問題 我理解錯嘅唔好意思

假如按照proposing既入籍新政策黎睇（which I think 好有可能通過），你咁做好有可能會入唔到籍。

澳洲政府propose既澳洲入籍法既改革阻既就係好似你描述既呢一類新移民，對澳洲毫無歸屬感且零貢獻。

最大好處係可以黎澳洲搵工/配偶，移民成功既可能性大好多。

其實仲有另一個好處係你黎左澳洲讀書既話，你就會知道你自己是否適合移民到一個同香港好唔同既地方，就算到最好你打算唔移民，黎澳洲讀書既呢幾年都會係一個好好既經驗。

所以如果可以 afford 既話我都會建議黎澳洲讀。

Quote 埋入籍法

係咪一定要揾到工先可以移民

1/2 511112 NT Offshore Application 擔保唔需要 job offer, refer 番 comment 戈行。
（

3 是的。489已經好唔錯了。

4 ACT幾時開放 offshore 仲係遙遙無期，可以盡快走NT就唔好走ACT，萬一兩頭唔到岸就無人幫到你（ACT有擇優要求，NT既話就選擇性比489/190擔保）。

It depends，有女就未必

巴打你好
想問下如果我同女友2個都係香港本地大學train既rn
已經有專科資格對移民澳洲會唔會易批d?

同埋如果遲d審緊批唔批既時候結左婚太太懷孕會唔會對個審核結果有影響？

睇住香港個環境咁樣真係要考慮下離唔離開
唔該哂

本身有香港專科資格唔會對移民澳洲容易D。

你都係要考到雅思4個7/OET 4個B黎取得澳洲RN registration同skills assessment。

懷孕既女士做唔到體檢，做唔到體檢會delay成個application process到生完BB同埋BB要加入申請之後先可以批。

澳洲degree, 28歲, 已有CPA Australia..
ielts要幾多分? accountant仲有冇位?

咁睇黎我都要搵下野做

但其實應該做咩都無所謂？定還是我要做返移民既專業？
因為自己行189依條路
又心思思想係澳洲開餐廳咁（完全唔關我既專業事）

IELTS最少4個7，ideally 4個8。

Accountant要湊最少80分先有機會申請189。

做咩無所謂，最緊要係有交稅。

ielts 4個7都難... :(

係咪PTE易D?

聽講係。未親自考過所以唔敢confirm。

巴打，我現在澳洲讀書，可以直連聯絡你，查詢移民問題嗎？

Of course.

樓主，想問下如果早兩年去完WH返黎，當時super annuals已declare左會離開澳洲，咁對移民會唔會有影響？

有女就未必係咩意思

喺香港讀hotel係咪好難移過去
或者搵工

無影響。

搵到有身份既配偶就可以行配偶擔保，唔使工作都得。

就算配偶無身份，都可以open up其他選擇（例如技術移民+配偶分就唔一定要工作經驗都可以加夠分）。

都係過黎讀書洗底吧。

我有睇過個表 有配偶直接加五分定係配偶係澳洲人先加到五分

感謝巴打指教

你唔講我都唔知ACT原來無開放offshore 係新財政年無開放過定開放過但關閉咗?

6月29 closw到依家。未知幾時或者會唔會開番

請仔細閱讀 Poin Test 入面 partner skills 既加分要求。

睇完 唔識曬巴打

該

Morrison上場有冇重大影響？

過幾個月先知。

Thank you 巴
想問下政府有冇公布某啲職業收移民嘅分數？呢個網（
另外想問一問如果想從州擔保條路，有冇話要係澳洲本地大學畢業生先可以行，還是香港local U都ok?

除左所謂既prorata occupation（即係俗稱既熱門專業）有較高既底線分數之外，其他所有專業都係跟番上面個weblink中間個表既分數，即係70分。

大部分州擔保都係比澳洲畢業生比較多既優惠政策，對海外人士要求較高。所以一般都係建議黎讀書然後走州擔保。

讀完醫要移民嘅話係咪跟skillselect?
但喺移民局網站又見到有樣嘢叫doctorconnect
先唔該晒咁多位巴打幫手

Doctorconnect 應該係 for 海外醫生到偏遠地區搵工既網站。

Medical Practitioner 讀完都係跟番 Skillselect。

而家只有qld 仲sponsor 緊初級醫生

想去澳洲讀OT, 想問係咪畢業就可以register 同pass 到skill assessment?

Occupational Therapist 澳洲畢業生仲需要雅思4個7就可以通過評估。

Tas同SA應該都仲可以。

巴打,想搵migration agent 做ca 既express employment assessment. 麻煩check 高登pm 睇下可以點做

Replied.

巴打 我想問300 轉 820要幾耐
如果唔係立即轉到 中間個真空期係咪一定要離開澳洲定係有其他方法可以留低

同女朋友long d 左勁耐 佢準備申請189/190 留低 諗緊到時點樣可以申請過去同佢過世

你好巴打 小弟今年23
做學校TA 做左一年
本身part time讀緊有教育degree
兩年後畢業 會全職既social work master
我想問 工作經驗會唔會計埋我做TA期間
同埋SW 畢業後
大約27歲 考埋雅福試直接申請
機會大嗎？ 定還是再做野 儲工作經驗
麻煩巴打 想聽下你既意見
唔該晒你

最理想既情況其實係你地兩個盡快結婚然後等佢申請189/190時帶上你作為配偶一起申請PR。

我估你應該係係香港讀緊。

學校TA工作經驗同Social Worker無關，所以唔計。

香港SW學歷要睇番你是否符合相關機構既評估要求。

同埋如果係海外直接申請的話，有可能要考4個8先會有比較大既機會。

我都明呀 夾埋我申請仲有得幫佢加多5分
但大家都唔想為申請PR而結 想再相處多少少時間 遲多一兩年先結 但又驚到時189/190 d分要求仲高左 （依家岩岩好夠70分 ）

所以想知300 條路點行 300轉820要等幾耐

證明你地既互相既commitment（例如已經見過對方父母，有共同聯合財務，訂左婚等）。其中一個要求係要係澳洲訂好結婚日期。

300落黎之後9個月內結婚就可以轉820。

Hi,

I have several questions about the 188A Business Innovation and Investment (Provisional) visa (subclass 188).

Does it mean I can apply it once I start a business in Australia? Is there any limitation on the type of business? Am I eligible if I start a business like a restaurant or bar?

Also in the criteria: "for two out of the four fiscal years immediately before you are invited to apply, have had an ownership interest in an established business or businesses that had at least AUD500 000 turnover in each of those years", does the AUD500 000 turnover means the gross profit?

Last but not least, "At the time of invitation, you, your partner, or you and your partner combined must have total net business and personal assets of at least AUD800 000 that are lawfully acquired and available for legal transfer to Australia within two years of the visa being granted." Does the partner means my business partner?

Thanks

"Does it mean I can apply it once I start a business in Australia? Is there any limitation on the type of business? Am I eligible if I start a business like a restaurant or bar?"

No. You must have held and run a business for at least 2 years before you can apply for this 188A visa.

"does the AUD500 000 turnover means the gross profit?"

Yes.

"Does the partner means my business partner?"

No. It means your husband or wife.

Thanks, so right now I am on graduation visa which will expire in next year 2019.

Is there any bridging visa or other visa which I can apply before this one? If I am going to start a business with someone

巴打唔該晒先
照你咁講 讀完degree
再係澳洲讀埋SW master
再申請移民既成數會比較高d
請問我咁樣理解岩唔岩？
唔該晒巴打 你比既資訊同意見真係好有用

Turnover 唔係解gross profit 喎

My bad, gross profit is after COGS.

You are right, turnover should be pre-COGS, the sales revenue.

You may need to consider applying for another student visa to prolong your stay. No other work sponsored (no self-sponsored now) or business visa for you to run a business.

咁樣的確會大機會D。

So if I apply student visa, I can't work like a full time right? Then how can I run the business...

And if a person has to run the business for 2 years before he apply this visa, then how can he arrive Australia and start it in the first place...

You can only work 40 hours per fortnight.

The business owner may be a secondary visa holder of his/her spouse's student visa who's studying master degree, which grants full work right for that secondary visa holder.

And 188A does not intend for graduates. It is originally designed for long-running business owners.

我都想問下
我
26歲，做緊銀行，Marketing top up degree,未婚

有無得諗

難D，份工同學歷都唔夾澳洲既移民要求。考慮下黎讀master啦。

巴打，我最近plan緊讀master+移民去melb，本身science背景入physio或者occupational，想問下我係咪攞左牌就可以申請pr，定係要番緊工先得？你本身見到唔多咁做成功既例子？
另外讀書期間女朋友（未同居同結婚）可唔可以用陪讀簽證？
加分方面我見physio同occupational係兩個list度都有，而女朋友剩係得190個list有，係咪應該走190方向？如果係其實點先攞到州既提名？
同埋我都諗緊報南澳定melb既大學，因為女朋友過黎搵工好似melb會多工作機會過南澳（佢本身做marketing，有幾年工作經驗，想可以係果邊做番呢行），你有d咩建議？
有d多問題，麻煩曬

配偶要一起申請留學簽證要最少同居6個月或者結婚先可以。

Physio同Occupational Therapist係一畢業就可以過評估（另外仲要加雅思4個7）。

如果係Physio/OT既話，黎VIC讀書畢業有州擔保優惠。既然你女友都要一齊去VIC就岩了。

唔該曬 但我想確定了下去vic讀書畢業就有州擔保既意思係我係melborne讀果間畢左業就可以搞190？因為我係melb的話係讀la trobe，而我聽d friend講呢間好野雞，所以都唔知應唔應該係melb度讀

la trobe physio 呢類rehab 科好撚出名架......啲人唔識嘢就話間學校雞......

482 visa 問題short term
副申請人有要求？
可唔可以A做主申請人B做副申請人 (伴侶)
然後倒轉申請多次
Thanks

巴打，想問如果我今年32, UWA communication studies grad, 香港做marketing 有至少5年以上，大唔大機會？可以咩方法易啲入？

想請教下....
IVE HD + Oversea BIT topup
3年經驗 做it support 同 system engine
有冇機會?

是的。

La Trobe 可能商科野雞D，護理醫學呢種專業方面一D都唔野雞。你朋友知D唔知D。

可以。副申請人可以符合主申請既要求就可以轉。

你睇下自己符合邊個職位同可否通過評估先。

做副申請人有冇咩特別要求?
例如英文要過6......
我意思係A做主申請人B做副申請人 4年visa
然後B做主申請人A做副申請人再4年都ok?

問多句482 visa
work experience 點計revelant industry

副申請人無特別要求，我估你意思應該係指你既配偶。

只要滿足你地兩位係配偶關係（例如結婚或者同居一年）就可以。

係配偶
咁講假設符合資格前後可以留最多8年?

你意思係個Task 同份工啱定一定要係乜乜manager ?

係TAS搞緊489，8月收左invitation
我agent話要等7個月左右就批
想請問7個月後唔批嘅機會有幾多？

無犯罪，無病，無假材料，無虛報既話，唔會唔批。

可以咁講。

Task要一致，title無所謂。

而家喺澳洲讀緊 mechanical engineering bachelor想問畢業了移民路可以點行？求巴打教路

意思係 apply 482 job task唔係一樣但 task 一致都 ok?

1 盡快練好英文，雅思4個7基本，最好4個8。
2 畢業後馬上申請485PSW畢業生簽證。
3 完成職業評估。
4 盡量搵到一份相關工作一年加5分 / 讀翻譯加5分 / 讀Professional Year加5分。
5 個人夠最少65分同完成評估就盡快入EOI，越高分就越快有機會移民。

Job title I mean
都係一樣??
Thanks

如果喺澳洲搵到份工顧住sponsor, 咁應該直接申請189定通常都會同時申請482拎住temporary 去邊做邊等批189？

係咪夠分=/=一定移到，重要睇其他因素？

夠分係基本要求，依家係越高分越快收到邀請。

除非係有州政府提供擔保既話就馬上邀請。

邊條路快D攞PR就走邊條。

所以要睇番個人既背景條件。

Job Title 唔一樣但係 Task 一樣。呢個情況好少見，所以Title唔會差太遠太唔合理既話OK。

Job task 係差唔多但又至於係manger 果個職級

我會建議你考慮州政府擔保 190/489，Mechanical Engineer 可以被除西澳外所有州擔保，當然每個州既擔保要求都會有唔一樣（例如維州就額外要求雅思4個7同5年相關工作經驗）。

有州擔保既話就無需要斗高分了。

咁就叫公司升到你做manager黎做僱主擔保。

如果你真係transport呢行既話，唔係manager既話不太好批。

謝謝巴打

或者走

護士想移民
計分工作經驗部分是不是必須為指定專科？
醫療產品陪訓人員可否視為相關職業經驗？

計分工作經驗部分是不是必須為指定專科？
是的。

醫療產品陪訓人員可否視為相關職業經驗？
唔可以。

Should be okay.

即如果申請ICU 護士
內科經驗就不計？

樓主好犀利，我琴晚開始睇 (1)，原來已經年幾前，而家已經去到 (5)
首先多謝你一路以來咁耐心

問咗先

我 29，香港 bachelor 畢業，畢業後基本上都係做 Journalist，你當 4 年經驗
仲儲緊錢，唔介意去「偏遠地區」讀書同埋拎當地嘅 PR，更加唔介意轉行
會努力 chok 四條 7 返嚟
BTW 計落自己應該 32 歲前都冇辦法起行，age 嗰度應該得 25 分

我個 case 係咪都係嚟 Bachelor / Master，189 或者 190 比較大機會？thanks

RN都係同一個Unit Group （2544）入面，所以經驗係相同既。

我上面既回答係混合兩個問題一齊，RN既工作經驗必須為專科經驗，唔可以係醫療產品培訓人員經驗。

You are welcome

你可以考慮先做個職業評估出黎先，然後去Tasmania讀個2-year既 master，畢業後就可以申請州擔保黎申請489/190移民。

我成日覺得自己啲工作經驗好廢（呢度咁多工程 nursing IT 會計點都有牙力過我啦係咪），所以唔係好想理呢 part

Anyway 都真係可以做一做個職業評估先嘅

Thanks，有咩再問你

辛苦哂巴打

想問本身香港有個bachelor degree再去澳洲讀另一個bachelor, 本身件事係咪有d可疑, 其實student visa批得緊唔緊? 學校收左, 但簽證比人彈好似好煩

有個U-mate去讀tafe, 比人約埋去interview, 佢話問得好刁鑽, 好似迫佢認想移民咁

係咪只要過澳洲唔係向上讀上去(e.g. bachelor, tafe, diploma, cert), 就會捉得緊好多,
因為佢地會sense 到你想移民

Bachelor -> bachelor 係有可能既，前提係年齡唔好太大（25以下），同埋最好係兩個bachelor有一D相關性。

Tasmania現時既移民優惠政策係歡迎絕大部分既中高技能工種，只要係當地完成一個學位就有機會擔保。所以係一條值得考慮既移民方法。

琴晚朋友話好難移，傾傾下我都冇再覆
佢係理工科嗰邊，同埋熱門州分... 重點係佢都係聽佢嘅朋友講多，冇真係做過 research

建議當然都係搵專業既咨詢下啦。朋友既朋友都唔知從邊個朋友度聽番黎唔會準確得去邊。

見到UniSA入面有個option 可以喺SA讀graduate diploma/MBA

想問下如果讀一年diploma 可唔可以符合到下面加分條件：

- At least one degree, diploma or trade qualification from an Australian educational institution that meets the Australian study requirement (ref: ) +5

- Study in regional Australia or a low population growth metropolitan area that meets the Australian study requirement (As Entire State in SA is entitled as regional area) +5

好耐都唔該 🙏🏻🙇🏻‍♂️

唔可以，必須讀滿2年先可以加呢5+5分。

你好，想問有關Employment Reference嘅問題，如果舊嘅reference letter唔齊所需資料，係咪就要搵人證（舊同事）做Statutory Declaration?

補充：189/190 visa

唔該晒

巴打，又係我黎問讀物理治療既野。我今日問過一個升學顧問，佢話聽過澳洲黎緊會剔除物理治呢個職業，職業治療就唔肯定，佢仲提議可以讀audiology，但係我就從來無諗過呢科。其實我而家仲揀緊，唔知你知唔知呢d科既移民前境呢？讀完都可能2，3年後，到時讀果科比人剔走真係玩_完
謝

唔係調轉咩，職業治癒flag 咗好幾年

上面係所謂既 flagged occupation 既清單。其實好多occupations都係講左好多年都一直仲係上面，而之前被remove既都無出現係上面。OP都係上面好耐了。

尤其係依家既移民方針咁唔穩定，根本無得預估所謂移民前景。

唔一定要stat dec，可以近期補充一個新既reference letter都可以。

190邊個州？

教書要7788， 大學方面master 唔難報嘅， 當年我得pass avg 都有大學master offer

因為我見有d u 寫住要7分 例如u of Melbourne
你當年係邊間u?

入學一個req，個估計你都想留低㗎啦，要留低一定要7788先註冊到做老師

ielts 成績 下年5月夠2年，只要係夠期前收到invitation 就可以，還是要等到批visa?

移民局承認受邀前36個月既雅思成績。

Mechanical Engineering PhD可以考慮下Victoria州擔保：

英文差D可以上語言班補足後直上Master主課。

樓主你好 想問下我以下背景移民機會大唔大

學歷: 大學 (諗住讀MASTER)
工作: ICT Business analyst (好似係個List上面)
諗住30-32歲先移民

聽人講先去NZ會易D??

SA畢業生要SA擔保應該唔難。

ICT Business Analyst 依家係移民清單上。

睇下自己基本分有幾多先。

聽人講先去NZ會易D??

Maybe。

巴打有個問題想問

岩岩189收到invitation

大部分野都齊就差香港無犯罪證明

我google完海外申請 係咪要果堆手指模同要求無犯罪紀錄果張野

呢兩項

(丙) 由有關領事館／移民局／政府部門發出的信件的影印本。信件須載有申請人的姓名及清楚列明領事館／移民局／政府部門需要檢視無犯罪紀錄證明書；

戊) 由申請人現居地當局認可的警察或執法機構替申請人印取的全套手指模。全套手指模應包括申請人每隻手指的指紋，以及其左、右手的四指平印及左、右姆指平印。這套手指模須由該機構證明屬實。此項證明須清楚說明：

麻煩哂

咁即係2020 年5月前收到invitation 就ok? 還是要係2020年5 月前grant visa?

受邀前。

你要先遞交簽證申請後，等移民局send request你做香港無犯罪記錄時先可以攞到香港警務處要求戈份文件黎申請。

問多樣野 唔該哂

申請左之後係咪會有BVA？
想番香港hea兩個月轉BVB 影唔影響個PR申請

同埋申請BVB寫番去過年得唔得

樓主

本人今年25歲 社工
移民澳洲有咩辦法

呢個post 由一睇到五，終於可以同樓主講我畢業了
剛收到grant email, 190 for Victoria

轉BVB唔影響申請。

可以。

第一步首先睇下你既學歷同工作經驗是否符合澳洲評估機構 AASW 對於海外社工既要求。

可以過到既話先講第二步點做。

恭喜賀喜

恭喜

估計下個月會收invitation, 有咩要準備?

讀緊獸醫，畢業可以點樣移民

畢業後係唔係要做翻同學歷相關工作，先可以申請移民?
定係做occupational list 是但一個工作一年就加分

要做番同你既nominated occupation相關既工作先可以加分。

考4個7做評估 -> 湊夠最少65分/70分走技術移民。

)-document-checklist

thanks,
如果有spouse 果5分，除左ACS + IELTS 外，有沒有額外文件要提供？如工作證明，稅單等，

之前用左同一個eoi submit左189 &190, 現在收到190 invitation , 如果唔accept, 會不會影响189？
還是直接開個新既189？

乜canberra 都算偏遠地區?

無。

唔會影響。

不過我建議你accept 190好過等189了。

算。

咦, 點解我睇果個表同你呢個唔同?

呢個表小好多地方

因為估計下一round 189 會收到invitation

係我quote錯，我個link係申請偏遠僱主擔保既postcode。

你個表先係岩既。

咁就等等先，如果兩個189 round內都無invitation就accept 190吧。

幼教miss想移民但技術移民好似要過職業評估考7788，但我ielts listening 冇咩信心8，係咪冇望 州擔保如何？

打算係澳洲讀master 定直接草exp申請比較好？

SA remote undergrad + hk master +10 yrs exp + ielts 6666
com sec 有冇得走？

7 7 8 8 係評估甚至成個移民既基本要求，州擔保都需要你有評估先有機會。所以加油考雅思啦。Listening係最容易 improve 既一個 area。

Company Secretary 既話試下搵個偏遠地區既公司擔保啦。

學歷 major 係邊方面？

想問
我本人美國大學畢業 男朋友英國大學
佢做medical physicist 想申請skilled worker移民 機會大唔大
我地打算係結完婚先去
依家我地兩個都24歲打算儲兩三年工作經驗先

有咩情況係會申請PR 被reject?
最怕辛辛苦苦等到invitation, 最後白費心機

Medical Physicist 最少要1年工作經驗先可以有機會技術移民。

最少要65-70分，先幫自己打個分先。

錯誤/假文件，體檢，犯罪記錄。

“塔州讀1年就可以申请489，2年可以申请190”
TAS 同其他州係咪有分別？

樓主好有心

講下我個情況先
27歲 香港會計 degree 畢業
工作四年拎左 CPA
係 VIC 讀緊 2年制 IT master
IELT 冇信心全7
想問問 幾時同 apply 邊個 visa 拎 pr 好
同埋有冇咩要準備？

本身聽障 listening 好多音聽唔到，永遠低空飛過合格線 反而真人會聽得到

corporate governance

是的。其實每個州既州擔保條件都有唔一樣。

依家IT無全7幾乎申請唔到。

你有信心考到4個7先啦。最少都要有個6（每科不低於5）先可以攞畢業生簽證。

一般都係畢業 -> 485 PSW -> PY/NAATI/拼4個7/搵相關工作1年經驗 -> 189

你好樓主,
想問下會計移民幾多分先邀請
如果去學剪髮會唔會快啲
我google好耐都搵唔到理髮師幾分先邀請

多D睇Pearl或者電影 without subtitles/聽英文電台 可以鍛煉 listening。其實 Listening係最快improve既一個module。

移民無咩用，advice as above。

80/85。

剪髮 hairdressing 絕對唔會快D，如果你唔係做開就唔好考慮走hairdressing黎移民了。

想問 working exp 點計？
Part time 計唔計？

畢業後既part-time可以計，按所謂prorata計。

幼教技術移民嘅有冇話幾分先穩陣？
同埋幼教quota多唔多？
我怕好快被踢出技術移民清單

搵唔到邊度有講 part time 時數轉換

我本身有Bsc, 再有MA Philosophy, 做左三年Internal audit on vendor social compliance加inhouse internal audit.
IELTS 啱啱好差d 未有全7, 尚努力中。

我想知道489 而家如果而家夾埋唔夠分，（IELTS 冇7而家自己計應該得50) 係咪都可以submit 左個EOI 先？跟住再跟條隊做state sponsorship ? 同埋同步做occupation test ?

唔夠分submit EOI 有冇問題同後果？

有朋友本身得50分，今年頭照申請489, 跟住有州政府提名後剛剛到60分？

唔該

幼教依家最少要70分，quota一直用唔完。

Refer 2411

內部文件。

唔夠55分去申請state sponsorship，state係唔會受理你既申請。

你指既occupation test應該係skills assessment，係應該係你submit EOI同州擔保之前就要做好。

你朋友好彩，係6月30前用50分就可以攞到州擔保10分黎申請。

唔係60分就夠啦咩

Update 下啦。

7月1日開始基本分從60提升到65。根據移民局現時既趨勢係只邀請最少70分或以上既EOI。

請問樓主
我今年28歲 有拍拖但未結婚
係香港讀完rn
Bachelor degree
做左五年rn
無去過澳洲留學/wh
想問下我既情況想移民澳洲難唔難？有咩步驟？
感謝！

25+10+5+15+5 partner = 60
web/graphic/multimedia etc

想去 Sydney / Brisbane / Melboume
有冇機會？

考雅思A類4個7/OET 4個B，然後去AHPRA註冊（

然後攞維州州擔保申請190。

你自己睇下屬於邊個 occupation 先。

Web Designer
Web Administrator
Graphic Designer
Illustrator
Multimedia Designer
Multimedia Specialist

都可以出到 公司信

Web Designer 只可以南澳489或者北領地擔保。
Web Administrator 只可以南澳489或者北領地擔保。
Graphic Designer 只可以南澳489。
Illustrator 只可以南澳489。
Multimedia Designer
Multimedia Specialist

thx

60分夠唔夠做？

依家入場要65呀

如果願意走489兩年後轉PR887既話，55分就夠了。前提當然係可以攞到州政府既489擔保+10分黎達到65分。

巴打你好, 講下自己情況先:

interior designer, 18years exp, 37yr,
有 dip in interior design, Bsc in Construction mgt (UK Uni), Msc in Engineering Mgt (Aus Uni), (bachelor 同master全部香港part time mode讀)
Ielts 全6

係咪只可申請489? skill assessment 自己申請搞唔搞到? 定係一開始比晒agent 搞會好D???

萬分感激~~

我想問係咪仲有TG GROUP?
之前冇乜出聲俾人踢左

有TG Group，請巴打post link。

Interior 只可以做QLD，就咁睇你只有55分既話只能走489。

你有信心當然可以自己搞，但係有個agent幫你全程辦妥當然會放心D。

唔該巴打

同求

可否詳細少少講?

移民局既内部審核手冊上面有提到。

入唔到

本身係澳洲讀大學讀archit
畢左業之後返左香港做左2年野 但未有牌
要搞移民其實難唔難？

由我做個垃圾 可以tg 你嗎??

如果依家去TAS 讀一年再行489 Cat 1 Tasmanian graduate, 仲駛唔駛睇TSOL?

見到好似Cat 3A Overseas applicant 先要跟TSOL

我個情況係Queensland 讀緊engineering

諗緊轉去Adelaide u讀 可以偏遠+5

定去柏斯果邊 有親戚可以介紹engineering 工作
咁可能都會transfer 去柏斯果邊繼續讀
請問 讀緊書果陣返pt engineering 既工 會唔會當經驗加分

畢業25歲 ielts 有信心7 係到讀書
仲有想問下 civil 大約幾多分會有州擔保 應該會transfer to perth果邊
感覺上Queensland 好似好難搵工
柏斯偏遠d會唔會易d州擔保
如果pt civil工作都計 打算pt 咁返下同一路讀
希望畢業後全職做多一兩年有3年以上+10

畢業前既工作經驗都唔可以加分用。

西澳畢業生可以攞州擔保，前兩日出既新政策。

Category 1 – Tasmanian graduate 489 既話你既nominated occupation係STSOL上面就得。

你留個TG。

有無牌唔係重點，重點係你睇番你既qualification是否受到AACA認可。

純粹想問下你意見， 如果我去perth好多親戚果邊
又比較有人脈可以易d搵野做 加上果邊發展緊
新政府又有埋州擔保

定去Adelaide 為左果5分 但果邊感覺上冇咩工程工作 比較冇發展

聽起上黎係西澳好D。

想問三大grad有無可能係澳洲搵到野做

唔該哂巴打 咁我都開始apply果邊既學校先

@hadoken2

難D。

巴打， 可唔可以直接tg你傾? my tg: @haruka80

巴打 可以係tg傾嗎？

你可以留TG。

你好巴打！

本人 29歲，澳洲會計畢業後回港，工作4年多
想問下如果想番澳洲移民需要幾分？謝謝！

想請教下graduation visa係點整
會唔會要搵到工先比申請？

你無簽證咁易搵到工咩，個grad簽就係俾你搵工

Accountant最少80-85分。

唔需要job offer都可以申請 Temporary Graduate Visa。

具體要求：

本人 29歲 civil engineering hk degree
做過其他行業 無engineer經驗

老婆 29歲 design hk hd

33歲前點準備自己好 得返4年時間 呢4年時間會做返civil

需要charter ice/hkie 先再申請？
目標想NSW 但知好難
有咩州推介
簽咩證好
洗唔洗係當地讀master?加幾分
我老婆又可以做d咩幫到手 例如讀咩科 做d咩
65分係咪好難有機會？
33歲前得返4年 我呢個情況講唔講得切 仲有咩方法

感謝！

Civil 既話首先第一睇下 Engineers Australia 既評估是否可以通過。

第二係我依家會建議走 Queensland 既州擔保。前提係可以係BPEQ註冊。

你既情況年齡30分+雅思10分（4個7）+學歷15分=55分，再加上QLD既10分州擔保就可以走489。攞到489之後兩年轉PR。

如果以上有困難既話，我會建議你黎Tasmania讀個2年engineering課程。到時候年齡30分+澳洲2年讀書5分+偏遠地區讀書+5分+學歷15分就有最少55分基本要求走489，係澳洲浸左兩年考到4個7應該唔難+10分，就可以直接走190PR了。

老婆既姨媽係澳洲pr, 但申請人係我 係咪唔屬於親屬擔保

當然唔屬，拉到咁遠

巴打 講左咁多技術移民 不如講下投資移民 識得有個中同未讀書中學同屋企投資移左民

如果算係aunt既話，可以。

但係估計最少80分，同埋排到天荒地老，因為每round得好少配額比489 relative sponsor pathway。

我係第一第二個post既#1都有提投資移民，你可以睇下先。

請問如果我從事水喉工程師工作（design&supervision) ，用plumber(general)呢個工種申請技術移民可以嗎？

你係咩學歷？

degree in engine , 但唔關水喉事

你睇下你既duties是否符合：

你無相關plumbing學歷既話，需要聯絡澳洲本地Registered Training Organisation做一個所謂 Recognition of Prior Learning既程序，攞到澳洲學歷 Certificate IV Plumbing and Services，先可以通過職業評估黎做技術移民。

但我有張 professional diploma in plumbing(from polyu) ，應該等同佢既cert IV,如果係咁仲要做以上程序嗎？

都依然要做skills assessment。

詳情可以參考 Pathway 1 - You don't have an Australian qualification or occupational licence

仲有 Plumber (General) 既 Factsheet 同 Guide。

24歲 Pharmacist
而家算係做緊industrial pharmacist

但見到pharmacist demand唔大，本身都諗住會出國讀master，想問你讀個普通master加下分幫下手揾工定讀physiotherapy或其他occupation in shortage 黎增加移民機會好?

另外男朋友24歲 未qualified 之後會係aircraft maintenance engineer 有咩建議?

謝謝

hello 巴打 我知道依加問你有啲早 但我都自己心裡面有個底

今年22 香港讀左個 Exhibition HD 依加係英國 讀緊 Design for exhibition and museum Degree （兩年後兩讀完）

ielts拎6

我想知 我呢個處境 有冇機會可以移到民 我下一步可以點做 我expect自己25左右先會移民 但都想早啲鋪定條路

有機會過黎讀專業 master 就唔好讀D普通 master了。

Physio唔係最好既因為需要既時間比較長。

你既情況可以考慮 nursing/occupational therapy。

男朋友方面，趁著未畢業練好D英文，等畢業之後考4個7睇下可以去邊個州擔保（暫時只有北領地）。

你既major唔係最好既移民專業，所以建議考慮過黎澳洲讀個容易D移民既master。

搭單問下，點解澳洲saving acc 利息咁高，有冇伏？

想問一下 醫務化驗師條移民pathway 應該點行？ 本身ug 讀Biomedical sci, Ielts 6.5

因你供樓借錢利息仲高

無伏，係咁高

有冇原因

邊間大學？幾歲？

我都答咗你啦

24, 香港城市大學

睇下自己算唔算 Medical Laboratory Scientist，同埋 self-assess 下自己可否通過 written exam。

AIMS既qualification assessment對於overseas qualification係case-by-case circumstance，所以要遞交做先知你有無機會。

點解要申請plumbing,有degree唔搞mech. ?
skill assessment engineers australia 點都易過vet

因為可能要claim工作經驗。信息不足........

我想知讀左政府要求既移民專業同無讀影響大唔大？finance 係咪無咁有利

有屋企人係澳洲想做489 family最好最平係讀咩去過skill assessment? 如果唔做489可以做d咩?

你好，我認真想申澳洲移民，兩公婆35-40歲未有小朋友，我老婆係CPA,做finance既工作，我係IT Sales，可否PM我？

我唔係mech degree, 係一個濕9工程degree ,我算係轉行

RPSGT, Sleep medicine. DEGREE 唔關事, 又如何?
聽同行講澳洲都好多SLEEP LAB.

想問下
如果我qld讀完master of it再去tasmania打工係咪唔會有分加？

仆街 政府想趕晒d移民去rural area
想知佢點樣執行

樓主請問宜家建築師仲有無邊啲州政府做擔保？我仲未考到4個7 上次成績係 8/6.5/6.5/7.5 ，28歲，master grad, 5年工作經驗，我計過應該4個7先夠65分, 但聽聞宜家189要70分先有機會被邀請，睇州政府啲list好似唔見有開architect 想知仲有無機？

Finance 無優勢。

簡單黎講，讀澳洲政府高 priority 既職業就移民機會高D（priority係根據當時澳洲社會對該工種既需求）。

Priority可以refer番所謂MLTSSL同STSOL。MLTSSL上既職業既需求較高同比較有優勢D。

個親戚同你係咩關係，同埋依家係澳洲邊度定居？

你依家又係咩情況，年齡學歷背景工作經驗？

IT Sales難好多。最好以太太為主申請人。

太太學歷同英文程度如何，是否願意黎進修Master？

LIHKG無PM，你可以留TG。

Google左RPSGT都係唔知咩黎。

More details?

係Tas有job offer會有機會攞到州擔保加 5 - 10分，然後走489/190。

具體點做需要 more details （i.e. 年齡/英文水平/工作經驗/評估）。

好簡單，加個visa condition就可以。

一被查到無係偏遠地區居住/工作既話就取消PR，要執行其實一D都唔難。

邊間大學 grad同咩major？睇下過唔過到評估先。

190有 NSW(最少70分) / TAS (Job Offer) / ACT (未開) / SA (最少80分)。

489只有NSW既Far South Coast, Murray, Northern Inland, Orana。要求可以睇番該區既具體情況，攞到489後係該區居住最少2年並且工作1年（唔一定要做番 architect）就可以轉PR。

我知IT Sales難，不過我可以走去讀Project Management,做PM,有冇幫助？佢本身係master,你有冇TG?我add你可以嗎

唔該樓主

我係在佢AACA表上的大學畢業，係香港讀master of archi, 應該姐係互認到學歷？

190 NSW 70分係咪可以計埋州擔保的果5分定10分？姐係英文4個7都ok?

最新個政策: 強制移民定居偏遠地區的政策
只係會影響189?
如果係咁，我不如要190 仲好啦

問題係澳洲政府是否會改埋190既 visa condition。

我係在佢AACA表上的大學畢業，係香港讀master of archi, 應該姐係互認到學歷？
是的。直接申請Verification就得。

190 NSW 70分係咪可以計埋州擔保的果5分定10分？姐係英文4個7都ok?
NSW唔計州擔保最少70分先有機會比擔保。

不過我可以走去讀Project Management,做PM,有冇幫助？
Not really。

will1878

澳洲歧視問題係咪比較嚴重 比起英國個啲

唔覺有歧視。

自己歧視自己反而見唔少。

加左你TG

樓主點睇

如果咁既話移民到perth會唔會易啲

你要係Perth讀書黎滿足佢地既州擔保Graduate Stream。

其實我而家係Sydney 讀埋出年 但移民門檻只會愈黎愈高

移民門檻肯定只會越來越高，所以更加要提升自己既水平。

已批既pr 應該冇影響？
會唔會 rrv 先加番 condition

有啲profession 偏遠地區根本好少工作機會，佢掟晒d人去山卡啦冇工番點算

其實係， regional 好多根本只有health related 嘅人易搵返本行，一係你就乜9都做

唔會加，太唔合理了。

按番依家489-887既規定推斷番，其實澳洲政府根本唔care你既profession去到偏遠地區可否搵番本行。只需要你有一定專業同英文能力，去到偏遠地區自力更新做咩都算達到左佢地既目的。

巴打我想問下, 我老婆係澳洲人
黎緊12月我會用visitor 身份過到去澳洲
再交partner visa application, 有冇問題?
而家有朋友話果陣佢都係咁樣先visitor 入左澳洲再申請, 佢話人地visitor visa 有限期, 要佢返香港等TR個visa?

唔該晒!!

注意你既Visitor Visa有無所謂8503 No Further Stay條款。

無既話配偶簽證申請就可以係境內遞交，遞交成功就會有Bridging Visa比你留係澳洲等簽證批落黎。

咁我想問下ETA 有冇8503? 如果遲D 搞partner visa 搵你搞, 大概咩收費??
THX!!

一般ETA正常係無8503。

收費可以留TG傾，或者等你過黎Melbourne見面再傾都得。

你好,我今年24歲,做緊幼師第4年,兼讀幼兒教育degree,仲有兩年grad,最近有迷惘想唔讀。
如果想移民澳洲,請問你建議用咩方法？同埋要預備大約幾錢？Thanks

最好既方法當然係技術移民，前提係你既英文要夠好。

你可以考慮黎澳洲讀個education既bachelor（見你仲讀緊可以試下申請能否轉分過黎）。畢業後基本上有4個7就可以移民。

比個 University of Tasmania 既 Bachelor of Education (Early Childhood) 比你參考下先。

香港既幼教hd係咪可以上個short course 轉澳洲certificate？
唔知係咩網睇過但搵唔到相關資料

你要移民既話，轉過黎既certificate無咩大用。最多比你做child care worker，只能走偏遠地區既僱主擔保先可以有機會移民。

你好，今年24歲，想2020年喺perth讀master of physiotherapy，ielts 2年前考過，overall 7.5，但唔係全7，有信心再考可以全7。

想問用咁嘅方法易唔易移到？同埋PT難唔難搵工？
謝謝

以依家個情況應該OK。

不過最好5年後番黎呢個 post 問。

唔該晒！仲有個問題，就係可唔可以畢咗業之後，去偏遠地區工作， eg南澳/tasmania ，加多5分？ 因為我本身想喺南澳讀，但嗰邊大學冇我想讀嘅科

可以加工作經驗5分，不過澳洲工作經驗就全澳洲都可以加，去偏遠地區工作唔會特別加分。

但係如果去南澳/Tas有job offer的話有機會可以有州擔保移民機會。

Construction management 有冇得搞

想黎SA/Perth 讀 degree 但係都好似唔係州擔保list上面

依家ive 相關科目

物價大概香港幾倍？

年頭交左189(65pts)同190(70pts) EOI，ANZSCO234611，想問目前黎講係咪完全冇機會
190係咪只能夠等冇其他野做到？

想問吓冷門職業, e.g. 2512/2514/2526, 依家申請nsw 190有60+5機會大唔大?定要再高分啲
如果依家60+5入咗EOI大概幾耐會收invitation

Degree 社工畢業，做咗兩年社工
想問可以用咩方法移民？
係咪儲夠3年經驗，再過澳洲讀書會好啲？
過嚟讀書係咪唔一定要讀返本科都可以加分？
謝謝樓主🙏

想問下巴打移民事宜
我30歲，3年註冊護士經驗
已有master
Ielts以前考過有overall 7.0, 但無4條7
打算改考OET, 有信心應該B到
有老婆(普通公務員，大學學歷)
有個2歲小朋友
想移民澳洲，應該點plan?
移去澳洲邊part容易啲？

因為想同老婆想儲多幾年錢先過去
所以想問最遲係應該幾時走

同埋想問，有無得我自己移左先
之後再帶老婆同仔再去？(方便儲多啲錢)

另，老婆家姐準備嫁個澳洲人
會否有幫助？

唔該你先 想再問下只要畢業後有4個7就移到,唔洗再搵擔保？Thanks

香港grad major Acct 未開始做嘢
唸住過去澳洲讀master 之後留低做野
Ielts 上年考overall 7.5
再考有信心8
大概幾時申請好？等master grad？
如果另一半係澳洲出世
咁用技術定伴侶方式？

Construction Project Management 去SA可以有州擔保，不過屬於 Supplementary Skilled 所以會有額外條件（i.e.工作經驗要求）。

其實唔差好多，如果係呢邊定居工作既話，收入唔會負擔唔黎。

睇下邊度可以加多5分，爭取189 70分機會就大好多。

190你係邊個州？

以我所了解，NSW 190 要70+5先有機會。

你幾歲？英文好唔好？

社工既話你睇下自己既學歷同工作經驗是否符合要求先：

如果可以通過評估既話，咁就隨便去Tas讀個學歷（唔係本科都得，前提係符合GTE）兩年攞州擔保移民。

但係如果你香港既社工背景通過唔到評估既話，我就建議你過黎讀個master of social work了。

依家既趨勢係移民越早越容易，越拖越移唔到。

你已經30歲，年齡仲係最高分（30），一過32歲（即係33開始）分數就少5分，少左呢5分就可能難好多甚至移唔成。

最近已經有風聲唔太收海外Nurse了，所以你要辦就盡快。唔係嚇你（亦唔需要）。比如話維州已經開始限制海外護士州擔保既審理程序了。

你要做既盡快考到雅思4個7/OET 4個B。然後睇走邊個州既州擔保。

太太家姐要成為PR先有機會幫到你地既申請加分。

你係澳洲讀滿4年書既話，就4個7就夠分。如果唔係既話就要 R7 W7 S8 L8。

你既情況目測應該係master畢業之後先可以夠分做技術移民。去個偏遠地區大學（例如UTas）會有優勢。

另一半係澳洲出世 =/= 有澳洲身份。More details if possible。

謝巴打解答先
咁我就先準備考IELTS & OET先
但係州擔保方面，我唔太明白，可否解釋下點樣先申請到州擔保?
現時有咩州係有得擔保?

另外，真係好想知道，如果係要盡快搞移民
有無機會係我自己過左去先，做左PR，先再搞太太同埋小朋友過去?

仲有想問澳洲既移民監係點計? 我上網睇又分永久居民，又分入藉
其實係點分?

麻煩巴打解答

拎左澳洲護照呢？

你係邊個部門既護士？

一般黎講都係一家人一起先攞簽證，不過可以主申請人過黎長居先。家人遲D再settle都可以。

PR即係永久居留身份，無澳洲國籍。主要分別除左國籍之外就係有D福利係只有入籍先攞到。基本福利例如醫療等就PR就有。

你指既移民監應該就係入籍要求，要求係最近4年最少有3年係澳洲居住。

咁就配偶移民會容易好多。

非常感謝巴打咁快回覆

我3年護士經驗，兩年係hospice and palliative care, 一年medical
所以我估我應該NEC個個 category

明白的，即係話有PR，就基本上可以LONG STAY AND WORK，但如果要入藉就要3/4年的要求? 可否我有左PR之後就回香港，然後做一兩年野先再帶全家過去，到時再住夠3/4個個要求申請入藉?

另外想問埋巴打熟唔熟其他地方的移民事宜? 例如NZ or Canada?

我睇佢nomination priority 唔係睇職業先?

申請嘅係100?
仲有冇咩條件？

應該係309/100。

有材料證明雙方既真實配偶關係就可以。

係無錯，但係唔會收60+5。

明白的，即係話有PR，就基本上可以LONG STAY AND WORK，但如果要入藉就要3/4年的要求? 可否我有左PR之後就回香港，然後做一兩年野先再帶全家過去，到時再住夠3/4個個要求申請入藉?
是的。

另外想問埋巴打熟唔熟其他地方的移民事宜? 例如NZ or Canada?
No. Only Australia.

報左最早都要下年先有CCL考 應該暫時得呢樣，pte已經79+

190 NSW

巴打點睇Adelaide?
連Perth都唔再係偏遠地區
好驚讀完個master佢連adelaide都取消埋
澳洲d政策話轉就轉 好難捉摸

謝巴打

係咪即係even我結左婚，我都可以淨係申請自己技術移民過去，然後一羅visa，入左境，留一段時間羅左PR，就可以返香港，再做幾年嘢，再帶太太同小朋友返AUS，再幫佢地申請PR，然後一家再住足3/4年個要求，就可以入藉？

如係的話，羅左visa後，要留幾耐先有PR?

一定要係香港結婚先？

去澳洲讀個 master 係咪多好多分？

唔知 1年制 FT master 多唔多呢。。。

lm

請問
1. 187唔同職業係咪排唔同隊？（都市傳說 ）
2. 係咪有啲職業會特別被歧視例如manager嗰啲就會捉得好嚴？
3. 按摩187多數幾耐就會審？
已申請差不多九個月
等到變咗副白骨
唔該晒巴打

按摩187仲有咩

無，你要讀2年，去偏遠地區可以一次加10分

Perth無偏遠你係攞唔到嗰5分extra嗟，但依家perth都收grad啦，南澳呢啲講明要人，點會搞

兩年 有冇得家人陪讀？陪讀有冇working permit?

你幾大？

只有配偶或者小朋友可以陪讀大學。

1 No。不過按國籍審理係有可能。
2 No。移民局唔會歧視。
3 你預最少9-12個月。

1年full-time唔加分。

結婚，或者同居1年。

好少會一家人分開申請PR，費用會大好多同埋好唔方便。

不過唔係唔得既，你喜歡。

你越想捉佢地路就越捉唔到。

驚唔黎咁多，唔走出第一步就永遠走唔出黎。

不過Adelaide係好地方，唔應該放棄。

今日NSW好似有放190，最少都係70+5。

有但好似係跟你個visa condition

今朝gp有人60+5收到

唔該巴打，睇黎我除咗等考Naati都冇野做到

知唔知道邊個職業？

冷門

不過佢好似係收到nsw嘅擔保，未係190

1. 好後悔冇續返BNO之後先申請
2. 我見啲印度佬manager成日被拒
3. 咁咪好快得米 移民局好似又請咗150個人

讀完書想apply PR 係咪一定要讀埋master? 因為想做嘅工淨係收local 唔收international

1 BNO = 特區 = 香港。
2 印度係高危。

Good luck。

Occupation？

機師

巴打你好
唔知你解唔解答到
我男朋友係澳洲人
黎緊會結婚，申請配偶簽證一般要幾耐
同埋我想問我未正式有PR之前生小朋友
係咪都唔可以享有生育方面嘅醫療福利
因

原來是咁 好緊張啊
唔該晒巴打

RSMS個list係獨立一個
同埋我係三月前申請

有關於TFN嘅野想問問，
啱啱喺澳洲讀完書，冇返過工，只係申請嚟等銀行唔好withhold TAX

但上網見D人講係有冇收入都要向ATO報稅，唔係嘅話會俾佢罰錢？
有冇人知道類似情況應該點做？

唔會罰錢。不過合法黎講係該報一報，零收入就零申報。

配偶簽證既等待時間大約為12-18個月。

如果你係係境內遞交申請既話，遞交之後就可以有medicare享受相關醫療福利。

唔一定要讀master，合資格就可以申請。

我見bank interest都要當收入咁申報，我上網見到有人冇申報俾人罰錢。
我可以點取消TFN，一直以來都冇理過佢

巴打你好, 2-3年前係舊登開過你, 再打搞下你

2011年係WA大學Bachelor of Commerce畢業
係香港工作到而家7年左右
最近見到WA出左graduate stream
裡面occupation list有Financial Adviser呢個job可以申請state nominate
想問問financial adviser如果做skill assessment有冇話一定要license或其他資格?
感謝

另外想問下巴打知唔知WA graduate stream呢類visa一般由入紙apply到批visa大約要幾耐?
因為而家要考返個ielts/PTE先夠料..... 當然仲要搵到WA一份job contract....

唔該巴打 另外想問master of physiotherapy係咪冇得加specialist education qualification嗰5分？因為我見佢寫要係2 年 master by RESEARCH，physiotherapy應該係taught master....

Coursework Master 唔加 STEM 戈 5分。

唔清楚，估2-4周。

你唔係稅務居民（i.e.一年內係澳洲居住超過半年）就唔需要報稅。TFN取消唔到。

但之前讀書係住超過半年，已經算是稅務居民，但果陣時都冇報過稅，係咪都唔會有問題？

隔咗咁耐仲可以？

你唔番黎既話唔會追到你。

無見到邊到有講話必須近期畢業生先可以。

佢只係話係WA畢業...... 都係要計返EOI當然...

咁都幾好

25歲，英文未考過ielts, 想問下如果考唔到全7有冇其他方法啊？

同埋讀書嗰度我係asso 加degree 兩個courses 嘅實習時數加埋先夠可以嗎？

工作要求嗰度我唔係好搵到佢有咩要求🙈

唔該晒🙏

無4個7基本無需考慮了。

1.請問工作經驗係咪要學歷後先計？
2.如果我大學讀engine,出黎做it 咁又點計呢？

黎緊會去USyd 讀兩年master of dietetics
想繼續留係澳洲做註冊營養師
理想係去mel 做
ielts 7.5 但未有全7，會盡力再考

成功機會有幾大
問得好vague 但係就咁俾個% 機會就ok

Ching 我同你background 一樣
Skill assessment 一定要4個7
Asso+degree唔知過唔過到，打左去問佢答要申請過先知
你兩年工作經驗係swa定a仔？

即係其實我讀緊書無收入都要報稅?

正路黎講其實要，零申報都算係報稅既一種。

況且一般人都會有幾蚊銀行利息收入，都算係收入既一種。

Dietitian 要移民唔容易。最理想既情況要有維州擔保（要求係2年post qualification工作經驗），其次係Tas有Job Offer，或者南澳（前提自己要有70分）。

你問我%.... 努力D+有運氣搵到工既話都有6-7成既。

1 是的。
2 Depends on 你既 nominated occupation，你 nominate 你自己係engineer既話，IT經驗就唔計，vice versa。

2. 咁即係話我要讀多個it degree
3. 咁藍領呢？ 如果我有degree,但我做水喉佬（say 3年經驗），咁計分方面會點計呢？ 同埋講真做得水喉佬（plumber)，學歷都唔會高，咁計分（學歷方面）係咪會蝕底？ 但d人又話水喉佬易移既？

咁如果純粹想畢業後留係澳洲做2-3年野先（移唔移民遲D先諗，同埋都要隨緣）
有邊種VISA 岩我？係咪有D叫 post-study visa?

唔該晒樓主，覆得好詳細

會有 sc485 Post-Study Work 畢業生簽證，如果有雇主願意擔保既話，咁就有機會可以攞到 sc482 工作擔保簽證。

我而家28歲
岩岩報左幾間南澳既大學讀 nursing
grad係果邊移民機會算唔算大？？

gpa夠高就得

應該Ok，畢到業同埋考到4個7。

A仔啊，申請上有分別？
我搵唔到佢對工作上有咩要求

g持

樓主你好，我目前係Victoria讀緊U, 未來想轉校去Tasmania既U繼續讀書，因為個邊可以洲擔保拎PR

想請問有冇得諗？謝謝你

想問如果做左PR/ citizen 之後，返左香港做野，會唔會比人追tax

師兄呢份野第19頁有講工作經驗要求，列左封信要包含咩內容
你不如襯仲有一年先儲夠3年經驗係呢一年快手考左IELTS 全7先啦，係註冊既要求黎架

都係 depends on 你是否 tax resident。

當然有得諗。不過要考讀書黎拎州擔保既話，對讀幾耐書有要求。

參考 Requirement: Category 1

Cheers

你應該係講緊用呢個tool?

Syd 兩大土木畢業 係syd 土木大firm做緊野半年 低過25歲 點先拎到pr

你呢個 tool 應該係 for 非PR/Citizen 要離開澳洲時是否要報稅。

睇下自己夠唔夠分，同通過職業評估。

香港有Hkie 牌移唔移到澳洲？🙏🏻🙏🏻

HKIE唔係移民澳洲既其中一個要求。

年齡/學歷/英文水平/工作經驗先係打分要求。

唔該晒巴打
我都要開始溫書準備考ielts

想問Accredited in a community language 指既係咩同
Partner skill qualifications 係咪你講既 職業評估
假設 拎到invitation 升左pr 要點上citizen 仲有無話有咩restriction 好似話一定要一年唔准出境幾耐咁

Accredited in a community language:

Partner skill qualifications:

PR -> Citizen, please refer to the residence requirements:

23歲 working holiday 中
想轉student visa 留底
可以移民應該讀咩科 （Tafe 同 degree 都得）

Tafe 係咪得整車同燒焊比較好
我讀書麻麻 得個top up degree(Construction Management)
我唔怕讀 最緊要師兄比條明燈

照你話齋，Motor Mechanic 同 Wielding 都係唔錯既選擇，另外都可以考慮 Carpentry/ Joinery。

買馬耳他護照啦

有鬼用？

250萬喎，去讀個書先幾十萬

Thank you 我而家想法就係讀完
然後有足夠工作經驗
而且夠分就可以移民 有無錯🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

因為我朋友話而家好撚狗
齋計學生時期每星期20小時工作經驗根本唔夠數

另外有無degree 係岩移民

Student visa果20個鐘不嬲唔當工作經驗

巴打first hon畢業？

Thank you 我而家想法就係讀完
然後有足夠工作經驗
而且夠分就可以移民 有無錯

基本想法係岩既。

齋計學生時期每星期20小時工作經驗根本唔夠數

最少要相關學歷畢業後即工作經驗先可以計加分。

另外有無degree 係岩移民

Nursing/Teaching/Social Work/Quantity Surveying都係唔錯既degree選擇。

thanks 巴打！
想問埋洗唔洗話一定要ok出名既大學畢業先得？
已報flinders, uni of south aus, uni of adelaide
西澳就curtin university

如果入左澳洲藉，
香港護照同回鄉證係咪無效？

唔使，係AHPRA認可就得。

巴打熟唔熟COOK個類
我諗住大學畢業係HK餐廳做2年再轉澳洲WH做1-2年有冇咩要注意

計，但你個skill assessment 點做？

你應該考到4個7啦我估？

Physio澳洲畢業生，只要有IELTS 4個7 同埋 AHPRA Registration就可以申請維州州擔保。

唔係好明你既問題想問咩。

巴打想請教下你

23歲, 澳洲會計 u grad
坊間有人話過讀書時期好似都計入居留權, 到底係咪真
同埋會計要移民係咪要做auditor/management accountant嗰方面發展會比較易移民?
依加打算返香港做夠3年工作經驗 夠25歲就手揸65-75分過去 州擔保perth/mel/bne條路會唔會易過189? 如果香港工作影響而唔係澳洲工作經驗 會唔會大大降低拎到州擔保嘅機會

請教下巴打意見, 依加應該路向可以點樣行?

坊間有人話過讀書時期好似都計入居留權, 到底係咪真
未聽過。

同埋會計要移民係咪要做auditor/management accountant嗰方面發展會比較易移民?
Not necessarily. 會計點樣都係難。

如果你係以移民為目標既話，唔會建議番香港工作3年，唔化算。3年香港工作經驗先得5分，instead係澳洲工作1年都有5分。

州擔保肯定會容易過189，但係你有無查過會計依家幾乎無州擔保？除非你係南澳/西澳/Tasmania畢業先有機會以該州畢業生黎攞擔保。

岩岩有frd會計有nsw州擔保
不過佢有85分 兩年澳洲相關工作經驗

如果我用grad visa去apply澳洲d會計師樓, 好多公司冇pr都唔請, 仲要低人工又冇得升
所以為前途加分小都返香港做

另外想問state sponsor喺嗰個州grad會易d? 我喺qld grad

聽過有人60分會計去Canberra state sponsor 唔知嗰面係咪易d

QLD Graduate 要 Master Level 先可以擔保。

Canberra 如果非當地 graduate 而係 overseas/interstate 既話一D都唔容易。

我想問ict business analyst 無job offer 嘅話，咩地方有洲擔保，同個條件係咩？

NSW: 個人最少70分。

QLD: Require 80 points; Require minimum post-qualification work experience of 5 years in accordance with ACS skills assessments

巴打 想問下civil有70分既話 非熱門189/190要等幾耐先收到pr offer? 1/11先submit application 黎緊呢round會唔會有機會？唔該哂

3日前submit你想今個月就有， 你當無人申請咩

70分 civil 189要等最少3-4個月。

190 depends on State.

想請教下 我老母前幾日話終於批咗457 其他家庭成員landing 就要十二月前 咁我就拿拿臨買機票過去喇 點知輪到我老豆話有乜flying phobia 死都唔肯搭飛機 如果佢最後landing 個日子前冇去到澳洲的話我地個PR係咪收得皮? 心急人上

巴打 可唔可以留個contact傾

457無咗喇喎，同埋457唔係pr嚟

如果讀個科唔係occupation list
本身bachelor of business
4個7 有買屋 2x歲 冇working experience
可以有咩途徑

二月去讀書
拎單程機票會唔會唔俾你入境？
因為2019 年 12月尾先番，而家買唔到機票住
同埋都未confirm 幾時番

佢係最後一批果d 3年前開始搞嘅 （唔記得457定乜 係技術移民來） 個網寫話you and all your family members included in your application must enter before the initial entry date to validate the visa

咁係咪就算我老豆有醫生證明佢搭唔到飛機都唔得?

巴打我有個問題
Valuer (224512) 有60分申請塔斯 190 有冇機會？
係咪要有job offer先有機？

你打算留低佢喺香港？

樓主你好
我今年23，下年想去澳洲。ive hd engineering畢業，做左相關行業半年。
想過黎讀civil engineering degree順便想移民
D條路易唔易拎居留權？算唔算最好？
24歲係澳洲會唔會好難入大學？同埋有沒話去邊個洲易入d?
唔該你

係啊 係咪已經太遲 咩都搞掂哂差入境果下
自己都覺得點解可以咁on9

會唔會係個主申請人去找得？ 佢係assume 你媽會帶晒全村人去啫....介唔介意講伯友做盛行咁強？

唔係啊 當初老母個visa係申請咗一家四口都有PR的 咁就要所有人按時落地
我同細佬都一定會過到去架喇 差個老豆臨時唔肯過

今年poly civil grad 24歲 係一間consultant 做緊engineer 想儲4年經驗再移民 想問下機會大唔大？

早申請早享受

4年後再番黎問啦。

24歲唔會太難入大學。

去Tasmania/SA讀Civil會好移民D（當地畢業生走州擔保移民會有優惠）。

你係邊度畢業？工作經驗有幾多？

上master轉讀可以移民既occupation，例如accounting，engineering，nursing，QS等。

上面有，請爬文。

發個email比移民局，話父親由於工作關係離開唔到香港（唔好講話flying phobia），一般都可以豁免。

另外 457 =/= PR。

咁想問下係個度讀civil engineering master 洗費會係幾多？

香港 3年

巴打 我今年25歲 IT ASSO學歷 做左3年野
想移民係未讀你所講最易移民既科最好?
同埋點解QS係易D移既degree黎

嚟緊今年年尾畢業(master in accounting) 想留澳洲搵嘢做 聽人講讀會計申請PR要75分(都要等半年) 80分快批
有冇其他門路可以行?
同埋會計係澳洲易唔易搵嘢做?邊個州比較多相關既工作機會?

補充反小小
冇任何相關工作經驗
qld讀完 accounting degree 再讀 master in accounting 都係qld讀
Ielts 全8應該冇咩可能(冇時間操) 全7可以
student visa簽證好似到下年3月

會計依家最少要80分，75分都未輪到。
QLD最近連accounting master都唔擔保了。所以你只有NT可以考慮。

想移民係未讀你所講最易移民既科最好? 當然。移民簽證既option會多D

同埋點解QS係易D移既degree黎 因為一畢業就可以pass到職業評估，同埋仲係長期短缺專業清單上，最主要係澳洲大小型既建設工程都多，應該唔錯工作機會。

Tasmania既話，是的必須要有 job offer。

學費大概3-4萬/年，depends on 學校。

係澳洲讀個degree都唔平
真係要諗諗先

多謝解答

如果我想拎partner skill果5分，佢要有positive assessment ，佢既職業(Diving instructor open water) 需要個AQF certicificate IV or comparable qualification 先得

由於佢本身讀個科同個職業無關，想知個潛水教練牌（教練考試）可唔可以等同佢AQF level 4 呢個要求？定係佢係純粹指中學程度咁解？

佢要拎vetassess個positive assessment要求係
非相關科目+2年經驗 or
相關科目+1年工作經驗

咁中學有讀physics算唔算相關科目？

麻煩以後quote番上面既post。

中學學歷唔計入評估入面。

照咁睇要過452311評估應該要按番非相關學歷（CIV以上，所以bachelor都應該可以）+2年相關工作經驗（攞左潛水教練牌之後計）先可以過。

有付出先有收穫。

巴打,想問來緊2019 有無咩新政策 / 改動之類?
因為澳洲岩岩又換左總理

I wish I had a crystal ball. But I don't.
所有都係傳聞，傳聞即係未落實。
例如傳聞話所謂既新移民要去偏遠地區住5年，個人認為，未必咁快可以肯定推行。

可唔可以講多d? 如果維持依家既政策，而又要求無條件住5年 我諗會即時無晒移民，但如果有條件。例如免英文，但要住5年 咁未嚐不可

咁似鄰國d蝗蟲既

唔好意思唔記得左quote
咁潛水教練考試同教練牌可唔可以等同certificate IV 程度？

如果計，相關學歷+1年經驗就可以過

其實點會唔得 叫佢家姐申請佢老豆老母 老豆老母再申請佢落黎咪得
係唔知要幾錢同幾耐姐

呢招鄰國就得

澳洲唔比申請老豆老母過去 ?

申請原因係咩？

想問下我bachelor of business management（唔係IS major)
如果之後工作係做ICT Business Analyst有關既野
我可唔可以申請技術移民？
定還是要讀個it/cs degree?? thanks

有機會可以，但係最少要3-4年工作經驗先可以過到職業評估。

如果你既回覆可以加埋d research（ie 申請費同等待時間）就perfect。我上面咁覆其實唔係咁好，thanks。

你咁樣plan其實無錯，但係前提係：
1 只有兩姐弟，無第三個兄弟姊妹；
2 家姐要係澳洲住滿4年，其中攞PR最少1年。

要滿足以上兩條先可以擔保父母。

總申請費係大概12萬澳幣，要等最少4年，到時候細佬係25歲以下既話，父母就可以擔保孩子過黎。

全世界都可以咁樣移民，唔淨止鄰國。

個牌需唔需要讀書？

眼光闊D，要移民澳洲既唔淨止大陸人。

咪傻啦，唔曉英文又唔係有錢做投資移民既話，澳洲政府要黎做咩？

咪好似啱啱Melbourne戈單恐怖襲擊條友咁。

搵到啦，搵到啦。巴打想問下有咩科係可以移民？多謝

Nursing/ Quantity Surveying/ Teaching 都係相對比較好移民既專業。

咁Health sciences 呢ching

唔容易。

真心？ PT OT Radi個d wor

哦，我以為你指lab scientist戈邊。

Physio/OT戈邊都ok，Radiographer還好，一時查唔到。

Thx Ching that really helps a lot

如果係香港做都一樣？
同埋係咪bris syd melb都係75-80先考慮？

啱啱上網搵過下資料
佢老豆老母過埋去之後 佢係咪可以用The Remaining Relative visa過去?
咁樣佢洗唔洗25歲以下?

要
上網搵唔到相關資料，有問vetassess但佢唔答

我覺得係可以，值得一試。應該好少人做過。

Remaining Relative 要等幾十年，算吧啦。

一樣。

是的。

樓主請問:
英國Master 畢業
讀Advertising
無工作經驗
有冇機？

係澳洲本地畢業既護士學生算唔算海外護士？

Advertising = 難
無工作經驗 = 過唔到評估

算，但係比澳洲境外畢業既護士會有d優勢。

唔知點解quote錯。

算，但係比澳洲境外畢業既護士會有d優勢。

聽講有一個州謮一年就可申請移民？

維州係唔係可以直系親屬擔保 489？

咁大件事同突然。係邊到有相關消息呀？

畢業生而家無左洲擔保個5分根本唔夠65分去移民

樓主，我係USyd讀三年commerce degree,如果期間有半年喺香港返intern,會唔會影響我日後申請PR?
唔該曬。

維州 Nursing 畢業生仲可以有優惠可以直接州擔保。

可以，但係配額非常少，唔知要等幾耐。

Tasmania。

但係都要通過職業評估。

要讀咩科先得？

無限，但係要通過STSOL上既職業既職業評估。同埋自己本身要有55分，就可以申請489簽證，兩年後轉PR。

如果grad 咗喺香港做半年intern呢？會唔會影響？

有冇tg 想了解下

但巴打你唔係話收到風話會cut咩

仲，still。遲下就難講了。

請爬文。

無直接影響。但係無留係澳洲可能會錯失好多機會。

hi, me and my fiancee are about to send the EOI,
she is the main applicant that has already scored 70 in health discipline.
we are both onshore as she studied here and i am (and planned to will continue be) on her dependent.
problem comes, EOI saying that visa condition 8515 may be added to our visa.
i have been looking into such info. online but found it's very confusing and tricky, no one actually knows what does the 8515 mean?
can you please help?? tyvm

Submitting EOI does NOT attach any visa conditions.

I don’t understand where you problem comes from. A screen shot will probably help.

通常咩科通過幾率大d？

tyvm for replying,
we haven't submitted the EOI yet, but it has a reminder saying 8515 visa condition maybe added once we receive our 189/190 visa

Condition 8515 provides that “the holder of the visa must not marry or enter into a de facto relationship before entering Australia.” The reasoning behind condition 8515 is that the secondary visa holder is granted a visa only because they are a member of the family unit (MoFU) of the primary visa holder.

or does this 8515 condition only apply on offshore applicants??

same reminder saying 8515 no matter on 189 / 190
tyvm for your time

If the main application has declared de facto relationship and included in the application as one of the migrating family members, than 8515 won’t be imposed.

No need to concern.

tyvm for your help, that's really helpful
hope can get the visa be4 our 573 expire, planning not to launch the post study visa application, lol

Good luck on that. But just prepare a backup plan whenever may be needed.

Engineer (health care sector)
8year exp
Age 30
Ielts 6
Partner +5

應該申請189，定489定其他？
想住Sydney，regional 應該唔得

樓主請指教一下

就咁睇你既分只有65，189無行架啦。

一係走489，一係考4個7，一係過黎讀書睇下點走州擔保190。

講講自己Case
現年 24
Ielts 全7無難度
澳洲Grad讀Hotel Management
但係香港做工程(水電有牌但無Degree/HD)

會唔會係南澳讀水電相關Bachelor再做移民會最快?

可唔可以過澳洲讀？

英文試邊個最易考呀？

engineer要過skill assessment 無4條7連過都過唔到

剛大學畢業
係老師
想再去澳洲讀教育會唔會易搵工同移民？

4 條 6 啫
4 條 7 係 state nomination 條件for engineer

樓主我個case 比較複雜，可以TG 傾嗎？

想問下建議自己搞定係買錢agent 搞，岩岩收到報價，45000/family, 唔知個市價應該幾錢，唔知是否合理，同埋應該搵邊間幫手

想問問 9月底收到 189 invite 交哂野 係咪有可能呢個月到拎？
係咪就等佢request要香港果張良民證？
佢問我要果時 交埋係咪好快就下簽？